八九十後已婚人士圍爐區

究竟連登幾多人係結咗婚

拋吓磚自爆先

結咗婚一年
冇車，啱啱供緊層爛鬼樓
家庭月入55k
工作壓力大，生活壓力大
每個月死慳死抵先儲一至兩萬蚊
返工成日撞板，畀老細捽
係好彩同老婆感情幾好
不過老婆啱啱有咗
唔知應唔應該開心

btw
唔知開咩台好
上班台又唔係，財經台又唔係，唯有開喺感情台

結佐幾年，個囡就4歲

咁早醒嘅？
有冇野想分享呀

有無後悔最早結婚？

未結婚 但個仔兩歲 諗住過幾個月去註冊

呢個年代生仔我覺得好勁

月入1萬 個女2歲 無樓 月月清

結左婚半年，想買樓但無首期

結左一年
平平淡淡咁生活

結左兩年
一自住兩收租
計劃緊生仔

暫時都冇
覺得橫掂都結
遲結不如早結

齋註冊？會唔會補擺酒？

真心
掙扎咗好耐

窮人生仔

自我感覺: 「人生已完」

巴打假膠？
定係有大水喉射住？
如果唔係你都幾勇

1萬點生活....
我屋企剩係供樓都2萬幾.... 屋企家庭使費都成萬一個月都仲未計自己坐車食飯...

樓主幾多歲？
一個家庭每個月儲萬幾兩萬已經好唔錯
仲要你供緊樓 贏左好多人啦

生完仔女開開心心咁生活落去都一世無憾

經手人係邊位?

認真 打份牛工 痴老豆間屋住 每月交水電煤
衣食住行靠自己

係開心事嚟
我結左5年
個女3歲
工作壓力都大
而家每日精神支柱就係快d放工返去俾個女嗲

但我過得開心

好奇問下, 結婚用左幾多錢?

窮有窮玩法
利申：小朋友有美國國籍

結咗婚3年
結婚後賣左部車，層樓仲有15年供
個仔6個月大
家庭開支好大, 月月清咁濟

結咗兩個月 租樓住
老婆有咗 年尾生
做緊公墓員
利申 非黑警

每月儲得6000

預左架啦

無小朋友生活好輕鬆

無小朋友係舒服好多

巴打同你差唔多

80 後
個BB 出世左大半年 , 搞唔掂要請工人
有層樓 , 冇車
死慳死抵先儲一至兩萬蚊
要供樓 , 想換樓發現D 樓價真係好X 貴

結婚4年
搵錢畀老婆洗
唔打算生小朋友
經常嘈交
經常考慮離婚
嘈完又心軟

唉

廿幾萬

幾時先捱到仔女大

我要供三十年

關你撚事

其實都係
所以先敢有小朋友
不過feel 到生咗之後有儲唔到錢

生多幾個咪有衝擊囉

就係預見到將來個生活會變成咁,
到而家都未敢結婚住
我都唔係唔想生小朋友, 但而家生活好輕鬆happy
有小朋友就一定唔係咁計

利申: 拍左十年拖, 自己月入35k, 冇樓
對方月入都係差唔多, 但儲極都未夠首期

唔好話換樓，裝修都唔敢諗
我嗰度就嚟三十年樓齡
唔知大維修又要畀幾多錢

結左婚4年幾，小朋友1歲大，有d後悔生左小朋友

錢係有d，但時間真係唔夠用 越諗越抑鬱

其實生仔又要供數真係要起60K 以上先夠用

巴打不如講多啲嚟聽吓

下年準備結,
自己供緊樓+一層樓+車位收緊租

咁都要
好寸ＷＯＲ

我覺得彼此之間已經唔係愛情
只係習慣存在
成日都會問自己，甘唔甘心咁樣一世，將來會唔會後悔

如果早年買落, 辣招前真係好容易1開2, 2開4...

上年十一月知道條女有左，本身我長期係外地工作，條女就喺香港，急急忙忙搞掂今年一月註冊擺酒。

而家我一個人係外地做野，老婆就喺香港安胎，個仔七月初就快出世。但未買樓，痴屋企住住先。

做野果度仲有半年先完，諗緊好唔好早啲番香港但又唔捨得份糧。

其實有無得長期工作順便移民外地呀
香港長遠唔適合小朋友住

結左婚三個月，諗緊生唔生B好

same
個小朋友今年九月升K2

我而家做野果度就免喇，其他地方都還可以考慮，不過有機會再算啦。

有樓，咪生囉
無樓，真係唔好生

有樓仲要供樓供得辛苦的話
都係唔好生

有樓都唔想生，覺得佢出左世會唔開心，除非我依家移民

眼角好高？
兩個一齊儲真係快好多

同意

唔係, 只係想買番市區少少既樓,
慢慢睇住d樓升, 人工又跟唔上,
而家眼下3-4百呎果d點都過5/6百萬,
兩三成首期真係拎唔到出黎
我地兩邊冇父幹, 我又唔想同佢屋企人逼公屋...
佢屋企人好好既, 又話讓間大房出黎畀我地結婚又剩
但我唔想好似搶人地老人家間公屋咁姐

2個6/70k 都儲唔到首期係你地問題啦

咪係
大財主

結左婚幾年，租緊屋。
唔敢生仔啦，錢又無，而且自問唔識教 。

好嘔血，人仔細細超百厭

我都係供三十年呀 但好彩未有小朋友

百厭都好過自閉啦

假膠啦…

做地盤雜工、機場保安、譚仔阿姐…輕鬆有啦…

依家大廈保安都好高人工…

現今做父母好難，加油啦

結左差唔多三年
老婆冇做野年幾
家庭月入少過20k
排到公屋，就來收樓

未有小朋友
但老婆想生，屋企人又催

利申：深信窮人生仔正仆街
唔敢生...

有公屋都已經贏左一半啦
生啦
到時可以換大屋

打份垃圾工，冇前途

想入政府，考左幾年都考唔到...
垃撚圾....

應該開心既

有d想有都求唔來

生仔 = 供多一層樓+打多一份工......諗清諗楚呀...

冷靜～
一早練好EQ +唐三藏心態
所以呀囡好聽話，無暴走

所以我唔敢生 。

兩個都係係今日加人工先到35k

五年前結婚+買樓
儲埋下年應該可以供斷層樓
唔打算生小朋友
因為兩個都係鐘意一年去五六次旅行既人
唔想俾小朋友綁住

無小朋友, 兩個人生活真係可以好逍遙

係
可以隨時起行
你話我自私都好
我衡量過
生小朋友需要錢同時間
我自問唔想放棄
無謂小朋友辛苦我又辛苦
寧願兩公婆自由啲四圍玩好過

就快一年
唔打算生小朋友

結左婚三年 夾埋月入$35000
租樓$10000 會生小朋友

齋註冊 酒就唔擺喇 我地兩個本身都覺得擺酒好on9

有小朋友好困身
攰到仆街

巴打們玩夠先好生

想問下 生左仔女後 大慨基本使費 多左幾多？

根本燒錢做戲
我兩圍叫哂親戚食飯算

跟住去瑞士英國渡蜜月爽yy
錢洗係自己身上唔好

到底經手人係邊個? 你咁閃縮係，咪因為唔係你?

你又知個仔係你？

好似聽上一代人講 話係有賺

我都廢事同你解釋

結左婚半年, 唔打算生小朋友, 撚下貓好過

賺左少少

結左婚差唔多兩年
個仔差唔多歲半
搵80k
老婆冇做野
冇請工人自己湊

咁。。。勇？

岩岩結左一個月
有車供緊
住屋企樓但係照交租
重有隻狗要養
月月清 工作壓力又大
就黎痴線

係咪做教畜

咁後生有80k

唔係
非公務員

80魔法師路過

係,問咗佢兩次佢都逃避我嘅問題，好明顯唔係佢。

其實還可以 因為我自己份工包飯
加上平時都慳 無咩開支

93年
結左就快三年
家庭月入4萬5
租樓住 每個月儲到萬五

結左年幾 家庭月入40k 住緊公屋
2公婆都考緊專業試
但打算考完搵份風流工打
放工又讀下夜校咁

肯定係我嘅，多謝關心

巴打三思
新婚一定個個都係咁
身邊人都叫我唔好咁早結婚
我都有咁諗過
不過諗諗吓，又邊個可以一世激情
糟糠之妻不可棄

關你撚事咩屌，以為自己好撚好笑咩

你唔係樓主喎，即係樓主帶左帽

點解想離婚？
記得保障自己，留番層樓俾自己，

佢呢啲應該係老婆奴黎，會白頭到老

有左 洗費仲大...
下年結婚
希望唔好咁快有小朋友

供2萬幾咁多 ？ 巴打買幾錢同做幾成

我同女朋友都係咁上下 大家屋企人借啲 自己俾啲 先上到樓
儲就真係...

咩事？
你係巴打嗎？

23 歲 已婚未擺酒
家庭月入2萬8左右
我FG 得18K左右 佢PT一星期三日有一萬

一個月儲萬五蚊左右

同老婆兩個人住公屋
交一千蚊租

老婆成日想生BB 但我起碼搵三萬先會生

嘩
巴打都好早婚喎
有冇小朋友？

有公屋已贏 放心生啦
真心 你煩少樓已經好好

你個case 唔錯

有公屋無壓力，生又得唔生又得

拍拖9年 結左婚半年
上個月先嘈完離婚分居 而家暫時又無乜野

6年供斷

95 下年結 算唔算早

有公屋真係人生贏家
真係唔怕生

依家日日嘅生活就係湊女...

唔想個仔係公屋環境長大
自己細個已經窮夠 唔想仔女都好似我咁
反正仲後生 搏多幾年先生都唔遲

有幾多買到樓其實

認真問，一個月供樓幾錢？

結左半年
好彩仲未有b

咁樣排到公屋，你地都幾醒

早啦
可以咁早結一係有父幹，一係有咗

個女幾大？

公屋就睇吓你邊區啦
不過住公屋就真係儲錢快好多嘅

3個月

15k

窮人生仔正仆街

家庭月入無50K 都唔好生
要供樓既話實養唔掂
除非有父幹

原本同屋企人一齊住係到 不過佢而家唔翻黎啦

我都係諗住儲幾年就綠表上居屋
本身做銀行 按揭方面幾優惠下

我個兩個半月

我個仔15個月

結左一年，租樓住，家庭月入70k。有排都未儲到首期

十年前已經上咗車

結婚 6 年，一女一仔分別五歲同兩歲，兩公婆月入五萬幾，請左工人湊兩個細輕鬆好多，仲有時間二人世界。
租地方住七百幾尺，但同時收緊租

結左一年半
同屋企人住，月入4萬左右
有車無樓，唔洗俾家用
月儲2萬左右
考慮緊生小朋友

我就係因為呢樣野所以連婚都唔想結
自己都未養得掂...

仲儲到二萬

應該好可愛

到咁上下又要煩揀學校啲野

完全冇呢個煩惱
成家人有共識
唔催谷
開心為主

我諗我遲早都要請工人
又係一件麻煩事

其實唔難
中午帶吓飯，夜晚就有時返老母屋企食
慳返唔少

我認我有啲怪獸
我想我啲小朋友有啲競爭力
我已經諗緊啲校網問題

16年買左樓，供14k, 家庭月入44k, 結左就一年，諗緊出年生B。比同輩好采d, 暫時叫解決左住屋問題，當時結婚亦淨支出14萬左右，酒席回哂本

結左婚排租樓

兩公婆加埋九萬幾

好想快d 買樓

等多年就生仔

我另類怪獸家長
冇乜野比快樂成長既童年重要
未來佢冇競爭力都仲可能有父幹
但童年心理同價值觀可以影響佢一世做人態度

九萬幾
真連登仔

好可愛
但真係無晒自我

點解咁窮 仲要冇小朋友湊 老婆都唔返工？

請教下點樣23歲排到公屋

唔自爆鳥

租就好難儲到

巴打依家儲左幾多 月儲幾多?

賣車會儲快幾倍

養車屋企養

90K 有plan 真係好快上樓

最緊要唔好搵得多就洗得多

葡萄sick

就嚟結婚10週年了

我都想有咗小朋友之後養車
不過似乎請工人同養車只可以二揀一

咁後生排到公屋

其實生小朋友之後幼稚園同小學home schooling得唔得成日覺得咁樣好似慳一大筆

利申：未婚

唔喊最可愛

25歲 有樓有車冇工人
由細到大都信唔過工人
有小朋友之後有架車方便好多架，起碼去陀住個陣唔洗同人迫地鐵/巴士先
到左bb出世去健康院又方便好多

根本唔係排
係一早已經有係到

唔好諗得我咁勁
不過五年前博一博
先註冊抽貨尾居屋
行大運中左
140萬
供廿年，每個月都係供六千幾

不過本身兩公婆夾埋都搵六至七萬
我地又慳，好小話去食貴野
每日帶飯
每個月都儲到三萬
不過一年去四五次旅行就有既

其實認真儲錢唔難
睇你有無恆心

好似我公司條o靚妹
成日話有儲錢但儲唔到
原來星期一食放題
星期二酒店buffet
星期三又韓燒
跟住話同男友出去食過壽司
埋單都九百幾

我話九百幾好貴
佢話好食嘛，真係好好食

逢月尾一星期
例話得返三舊水

儲到錢就奇

正正常常當2個人一齊儲 月儲15k 冇屋企人幫手都係上唔到車 點會快得過樓價升

30歲 結1年 有個5歲既女
以前條女生，個女歲幾時走左佬 好在佢都接受新媽咪

月收唔定，平均都有4-5萬既，跟屋企住，但都差唔多月月清

排左幾年公屋，就尼審查就冇番工
依家可以搵啦

30 結左半年, 老婆懶到死

結婚5年

家庭月入 55K , 儲到 10K 仲唔偷笑呀 ?

老豆老母 畀左間 租者置其屋既公屋 你 ?

好想問各位人妻有無供樓定老公供晒？

同病相憐

我個女兩個月

mk仔mk女

咪就係你呢d仆街炒貴晒啲樓

香港教育制度殺幾代人

有冇人覺得無論之前拍咗幾耐，同居埋，

明明生活都冇咩，一結咗婚之後兩個人相

處好似同以前唔同咗？

即係磨擦多咗

宜家我月入42k每個月儲35k，用7k去生活好大壓力，無女友，無仔女，唔駛供樓，見唔到明天

咁又冇喎
由拍拖第一日已經同居
拍左半年有左索性結埋婚
到依家個仔歲半
生活仲好美滿

同居一個月，好過拍半年拖
何況我老婆仲要係我同事

家庭收入九皮
三字頭
但無錢買樓上車
無小朋友都無諗住有
平時好豪食野唔睇錢（唔鐘意慳食，呢個係享受）
一個月儲大約4萬
一年去4-5都旅行
但都係無首期
樓市幾時跌呀吊

聽你background你唔肯住差啲,早兩三年求其買個細單位先已經上左車

啱啱結婚 日日煮飯 煮到頭都痕
有無巴絲係無飯夫婦

我以月薪100 倍既樓先襯番身份黎講，你地要買層900萬既樓，咁你一年儲50萬，要儲10年夠首期雜費，之後仲要供2,30年

咁不如租算啦，900萬樓都唔駛2皮租

我發覺呢到同出面真係2個世界 現實眼見好多人都至少生1個

辛苦咁多年
都想對自己好d

咁又唔係
都係想買
起碼安全d
人到40-50會有中年危機
俾人炒左就收得皮

反而想睇下巴打們有冇計劃中年危險

夾埋搵七萬話儲唔到首期
你戇鳩姐

全家搵二三萬又儲到萬幾蚊個d
唔洗俾長老家用架？
咁撚幸福

屋企家務九成都係我做
利申: 少少潔癖

巴打
生活如何？

咁都儲唔到跳樓死啦
供樓15k
計你兩邊家用共12k
兩條友一個月使28k?

好彩比屋企人迫早買樓

正常
男同女對'結婚' 呢個概念唔同

買第二間屋收租

供甩層樓，無小朋友，中年失業咪做保安，有最低工資餓唔死人

返阿媽屋企食攞埋餸

我識5 pair人上年結婚
有4 pair 人年有咗

95絲 ,上年年頭結婚
未有小朋友, 唔係唔想生 係冇能力去養

估唔到連登都咁多早婚人士

有幾多人同人一樣係Fg 無搞大肚而結左婚

有工人會多個生保人係屋企

但唔請又唔知點搞好...

車就香港真係唔方多方便

已婚，90後，未有小朋友
有3層樓，2香港1大陸

做左野一年都無就結左 同你個名一樣 23歲已婚

恭喜哂先

有咁ge收入輕鬆上到樓啦..

不過你覺得食野抵過上樓就自由黎

加埋七皮零人工， 租緊樓，有一個小朋友
有時同老婆講笑真係想塞返個小朋友入個西度，咁就輕鬆好多
不過一件污兩件穢，打算生多件

完全唔想生
結婚兩年
覺得連自己都有問題點照顧小朋友 唉
又無咁多錢生 都幾灰

我就係無住呢個問題所以先咁早結 又好愛我女朋友 （而家老婆
所以咪結

90後結婚果D點解決住既問題?
如果唔係父幹真係無咩可能

養車其實唔只為方便
更加係為一個私人同寧靜嘅空間

話說，今日搭小巴嗰陣有一對夫婦上車，帶住一大一細
大嘅我諗兩三歲，細嘅幾個月手抱咁大
個大嘅一開車已經喺度喊，扭計
個細冇幾耐都一齊喊
對年輕夫婦完全冇乎

我喺度諗
如果我係佢地我都唔個點算
如果有部私家車就可以避免呢啲問題

結左兩星期，個B 11月岀世

22歲

你膠級公墓員唔驚啦

仲有大半年結婚 想生仔但唔敢
唔想小朋友响呢d環境大
呢個年頭真係好大勇氣先生得出

公屋

上面睇到我扯……………………火

個個月入三十k 香港中位數？

同屋企人住

其實屋企係一個好大的影響

先唔好話父唔父幹

如要養家個份錢要好多

搵多多都無用

有冇人係反而屋企人介意一齊住

90後買樓
屋企人由我bb仔開始一路有幫我儲開錢
到畢左業搵到工啲錢唔亂洗儲埋佢
其實最大理由買到樓係因為唔洗比家用兩老

就算唔駛你比家用都唔會咁快儲到啦
即接d講最癬原因應該係佢比錢你買樓

我想問有小朋友既巴打
每月幾錢課外活動開支?
我個仔k1 , 但我一毫都未俾過佢去學野
我都係諗住俾佢讀屋邨小學中學就算

住屋問題最難解決

預視自己家庭月入40k

拍左2.5年拖，大家仲細，唔知幾時結好

又未儲錢，無錢結婚⋯⋯

但而家有層樓供緊，家人比首期，我供一半，打算結婚就我地供返，但要成17k⋯⋯

好似無乜出路

我短期目標都係買到樓，收工狗衝返去同個女玩

但首先要有自己屋企，冇自己屋企簡直度日如年

態度正確，為左面子駛埋啲on9無謂錢好on9

外國絲
個到買樓唔難

我92 老婆94
兩個月入48k，聯名戶口月儲20k
住係外家間公屋，間中返下自己屋企
結婚未夠一年
個女七個月大
抽緊居屋

好想好想買到樓

我老婆個二哥結婚
我外母擅自通知哂鄉下啲親戚
搞到佢二哥焗叫哂佢地落黎香港
廿鳩幾三十人
仲要book旅遊巴加酒店招呼佢地
仲要鄉下人俾得啲屎咁多人情
搞到使多左一大舊錢

到我結婚
我叫定我老婆，同佢老母講，乜人都唔使叫，唔好多事，淨係佢兩老自己出現得啦

已經預視到將來唔會生仔
一黎對bb無感
二黎困身開支大
最多同居/結婚算

因為無得避 同心態會變
有左真係落左佢咩 眼見唔少人都焗住生

三十，結左婚一年，半年前辭職同老婆去旅行
趁未生玩左先
儲蓄得十萬點投資好？
同屋企人住，冇樓冇車

生幾個仔女，拎綜援 。

結左婚2年。。老婆同自己家人住
仔就快出世。
平時都係無咩 habit ...放假唔去旅行都幾悶下。
暫時都無咩人生目標(賺錢都算目前唯一的興趣同目標) ， 每日都好平淡 ....
朋友都少見。。

買樓暫時無能力， 可能要儲多幾年錢，到時都35歲。。。
因為想儲夠2M 首期先買樓，希望成功啦

結左婚五年，有個三歲大，老婆同我加埋大約95k ，好後悔早幾年無買樓

有無人係結左婚後再離婚？ 認真問

想問問大家意見
如果自己投資 + 屋企人俾 有兩層樓係手 (供斷)
女朋友又唔係好儲到錢
我地月入都大概係 35k

應唔應該兩個一齊儲錢買樓?
我屋企覺得女方好似 free ride 緊成段關係咁

有，我89年，結左婚4年，早排離左婚，好在無小朋友。

身邊仲有唔少朋友未結婚，我已經離埋婚

睇完《黃金花》令我對生仔更加恐懼

多數30K 以一先會結

離婚係因為感情 錢 定其他問題？

感情問題，分居之後前妻好快就有第二個，臨分居之前我feel到，但佢唔講我又無謂問，大家好黎好去。

可能真係太早結婚喇，佢又只係初戀，根本未揀定。

佢同你同年定細過你

佢細我2年

介唔介意講點識

見到咁多咁後生結婚真係好羨慕
有咩慘得過冇父幹冇樓 想痴屋企住但屋企人唔想容納多個人 話多個人又都麻煩啲

大學同學

咁咪接近係佢一GRAD 就結...
拍左好耐

唔好信咩入息中位數啦

細就再拍吓先啦
真係唔急

畀好多家用？
如果唔係應該可以再儲多啲喎

有錢人真係有好多

自己都有儲啲既，不過唔多

見到其他人生
自己都會想生

生咗個仔真係要買間兩房先夠

95k 而家買都得啦
租樓真係好唔 stable

十月註冊，我屋企人唔太傳統，過大禮同禮金都話收意頭少少就算，佢地唔喺賣女，知我男朋友好錫我，叫我地留返啲錢用。

我地唔會擺酒，香港兩家親戚加埋一圍都無，會同佢地去酒店食餐飯，同最好嗰班朋友開個小party大概20人（我同男朋友同一間中學同班幾年，都喺我地啲好朋友同埋我地當時嘅正副班主任會一齊黎玩，因為我地個個都好鐘意佢地，佢地又好玩得），同事就買會訂啲靚cupcakes送俾佢地，同埋最熟幾個會嚟我屋企一齊煮嘢食，開個迷你party。

註冊後去美國同加拿大，同我屋企人同埋佢屋企人食餐飯，我地兩家人都好贊成我地唔擺酒，因為真喺覺得無乜必要，一嚟兩家都無咁多親朋戚友，二嚟我同男朋友又唔鐘意做show咁播埋啲成長片段，要人地聽我地講嘢咁悶，呢啲肉麻嘢兩個自己講都得，同埋我地真喺唔想啲好朋友送禮金，有心一齊食餐飯仲開心。

而家加埋一個月6-8萬收入，一齊供緊樓養車，每月儲大概3萬，每人俾屋企家用一萬，平時兩個人日常開支不大，用最多錢都喺去下旅下，佢買下股票做下投資。

我地短期內唔會生小朋友，因為無時間教，唔想生完無時間陪，雖然我地兩個都好鐘意小朋友，不過暫時都想工作上成績再好啲，工作時間其中一方可以穩定啲後再考慮。

咩年齡？

拍咗幾耐？
似乎你屋企人對你女朋友印象麻麻
諗諗計搞搞佢好喎

今年第八年，個仔四歲半

連登仔真係好多都搵到下錢

咁算啦 可能真係未揀定
下個更可愛

結咗婚就快八年，覺得最煩嘅真係細路仔讀書，而家先幼稚園咋，幾時先到佢出身？

有冇人結左婚五年以上都仲係好愛對方好sweet架？
因為睇好多例子都係結完婚後悔
有冇d正能量分享？

我結咗5年，冇小朋友
兩個人加埋搵10萬一個月
好平淡
準備離婚

點解要離婚呀？

無去到好sweet，不過就好似好好朋友同最親嘅人咁

感情淡咗，老婆覺得婚姻生活唔應該咁平淡

[/quote]感情淡咗，老婆覺得婚姻生活唔應該咁平淡[/quote]

你地收入都唔錯呀，去多d旅行/搵d嘢一齊學下會唔會好d無咁平淡？

我同老公拍拖5年+結婚1年
同居5年
仲係好SWEET熱戀期

咁應該算好了

依個年代要求老公/老婆唔偷食好似係天方夜譚咁

好難得

我諗價值觀相似好重要
少好多鬧交機會
我同老公都好鍾意貓同旅行
生活上好多方面都夾
同埋對對方要有義氣
要互相扶持
例如佢同前妻o個頭家,我從來冇怨言
同佢一齊分擔
我屋企人同我關係唔好,好多麻煩o野
佢會幫我同安慰我

除o左價值觀似 互相體諒都重要
大家都唔可以當對方對自己o既好係老奉
一直互相扶持先可以行落去

而家想買三房無首期

我同老婆一齊左十一年 日日都係咁sweet 當然一開始實會有磨擦 但搵到方法相處就無問題

好羨慕
好好珍惜

無飯
每星期兩三日返娘家外家食

我嗰時都洗咗幾萬
廿人左右車費同兩晚酒店同旅遊巴同一日遊

勇士

我都無擺酒, 請左4個朋友去bali行禮同埋係香港同D親戚食左飯就算
好怕呢D做show既野同埋太浪費錢, 好彩老婆同外家都無要求

幾萬係on top 擺酒
潑出去嘅水

擺酒係我哋兩公婆想搞
因為朋友多親戚多
旅行結婚返嚟食餐飯嘅規模同擺酒差不多

我覺得係
兩個人對咁耐，有咩話題都會講完，會悶
由愛情變感情都係無可避免
有個仔一定keep 住有話題
多咗好多仔女嘅煩惱

80後尾夫婦，結婚3年，bb就歲半
家庭月入唔算少，但供樓，保險，家用，工人，進修，grant loan，bb嘢 (未計bb日後入學洗費)
8xK 都有壓力地近乎月月清…

成日同老婆齊呻，如果無生仔，份糧真係唔知點洗好……

不過，望住bb一日一日，個種為人父母的心情真係好開心！所以要努力儲錢等佢日後可以離開香港……

PS.愛舊香港

同居仲會心思思想識下女
結咗婚真係唔敢

同你一樣 好可能係鄰居

係邊頭

大西北

鄰居你好

大家都咁好彩中左

真心好彩
個個同事都話我
等於中左兩次六合彩二獎

要研究下點開源，小朋友讀書洗費好大

其實我覺得喺酒店房求婚好噁心
好似話俾全世界聽今晚要開房啦

其實就誇左啲嘅，不過每個月都係儲得萬零兩萬到，供樓都係兩萬到，家用一萬，工人姐姐同進修又一萬，仲有一家三口危疾+人壽保險，水電煤管理上網手機過海交通grant loan, 呢到計埋每個月都差不多兩萬，仲未計bb啲洗費，同埋層樓舊而要換嘢的突發性開支。

不過，常出街食飯同會洗錢間中去book下酒店一家三口去玩都有嘅，所以真係儲得唔多。

以前未買樓生仔前，真係4-5萬個月咁儲(個時兩個月入60K到，good old days，而家洗錢自己都覺得太多，但真心，揾得到就想享受下，負擔到嘅真係想對屋企人好啲…

80 後兩公婆公務員，家庭月入60k
個女2歲，屋企算有d 家底。有樓，有車，有車位，乜都供完。
覺得自己算幸福

exactly，所以有得OT都會O呀，賺少少奶粉錢
不過我同老婆都係跟point跳，所以好難有咩radical的開源方法。

至於小朋友洗費，現階段就咁睇都勉強應付到，even講緊出國讀，不過好老實，以前會想生兩個，但而家真係要諗下度下先…

唔知巴絲們有無想生兩個或以上的？你地點做planning?

結婚差不多三年 有個歲幾嘅女 年尾又多件
淨係湊一個已經難搞 對第二個就黎出世直頭焦慮
好彩老公屋企算環境唔太差 有自己物業 車位
不過有左小朋友開支都大 又就黎讀n 無乜儲到錢

留名學嘢
仲係單身

所以都係睇自己取捨 搵錢搵得咁辛苦都只係想屋企人開心 做男人更加有種使命感

咁多人都仲係香港生仔
其實點解你地會有自信保護到個仔？

有錢都改變唔到好多客觀因素

教育制度點避？ 中小學已經淪陷咗
普通話 殘體字 篡改教科書 DSE TSA
仲有大量贏國同學
大家出生於香港輝煌時代
心入面好清楚上面嘅完全都係逆行倒施

父母要返工搵食 點同 d 學校同學鬥？
唔通小學就送去外國？

睇住 D 天氣愈嚟愈奇怪
反常嘅氣候唔係一年兩年
已經係趨勢嚟
環境空氣差
隻船沈緊無人想改變

社會風氣愈嚟愈敗壞
好多廿幾年前習以為常嘅好行為今日變到好罕見
要特別稱讚
為咗錢為咗物質不擇手段愈嚟愈嚴重

仲有成個贏國嘅人嚟香港競爭
但係唔係良性個隻
係累鬥累 乜都搶
直情係劣質文化嘅輸入

呢 D 真係我嘅觀點？ 唔係事實？

我同未婚妻下年結婚
條件上我地養得起一個小朋友
我地都好鐘意小朋友

但真係唔敢生

我成日留言想問下其他人
希望搵到答案令我放心 D 生
但都睇唔到有咩人有答案

除咗移民
唔好諗咁多船到橋頭自然直
同你睇下個 BB 幾得意唔好諗咁多之外

其實講嚟講去都係教育問題，如果有能將小朋友完全脫離香港教育，我覺得先可以生，我自己係咁睇

打少咗個力字

巴打點解教育問題唔係之一呢？

你 Feel 到今年5 月有幾熱架
上下 Google search 香港歷年溫度
成個 Graph 有 trend 睇架喎

你份工無贏國人？
講緊 D 專才日日泵緊落嚟喎

如果你細心 D 諗下廿幾年前嘅自己同今日嘅自己
就會想像到自己個仔廿年後過 D 咩生活

唔想同 D 生咗嘅同事討論呢 d 野
D 計劃生嘅朋友都唔好意思傾呢 d 問題

唉

你講既野都係好common 唔生仔既原因。
我唔識點駁你
只可以講你有既concern 我都會有，但係對於你來講可能好serious, 而對我來講就比較minor
講到底都係價值觀唔同

你follow 自己mind 就ok.

後唔後悔？

生活咁大壓力點解仲要生？ 自己未顧掂 累左個仔

天氣呢個point好得意，不過呢啲macro野其實整個地球都受到影響，冇人可以獨善其身

其實生BB真係船到橋頭自然直，個人生係佢自己既，將自己有能力下最好既留左俾佢就唔理得咁多啦

見幾對結婚冇生都好似怪怪的
各有各玩，有對男嘅老婆面前正常，私底下雞蟲一條
有對各有另一個，知道分開咗生活冇咁好/ 為層樓唔搞咁多

我自己就33，有車有樓，老婆FTM,女歲半
做咗十年嘢同連登FG差唔多，勝在少負擔同返五日

要玩既其實有無仔女都會玩

幾歲

圍爐先
而家有樓有老婆
年尾抱b
但近排公司d野煩到我無咩時間理d bb野
好驚老婆唔開心

有時出街食 有時返下屋企人度食順手探下佢地

我幾時有講過唔係 對我而言，教育係決定未來一個人搵錢能力，所以好既教育對小朋友嚟講絕對重要，將來搵到錢就解決好多問題

老公搵到錢？ ftm?

搭的士

Generally 你係啱嘅

但係"好嘅教育"同"解決好問題所需要嘅錢"愈嚟愈高愈嚟愈多

惡性競爭

最後得到嘅仲足唔足夠補償你所附出？

搵唔搵到快樂？

結婚唔夠兩年，被離婚，咩都無哂

問問各位已婚人士
我同男友想結婚
但唔擺酒有無問題
（唔係錢問題 係唔想煩 我同佢都唔鍾意攪大龍鳳）
我地靜係想一齊住炸 如果靜係同居又得唔得
困擾左我好耐

分別只係唔生嘅離婚嘅時候唔洗傷多一個人

用小朋友嚟綁住另一半係錯嘅

無決心同另一半一生一世就結婚已經係一個錯誤

世界好大 但為咗一個人 世界都可以好細

You are alone，大把女仔free ride男方，你拍緊拖果應該已經知？

當小朋友將來有能力搵錢，選擇就自然多咗，其實講到尾都係搵錢能力問題

調轉問，點解唔擺酒有問題

唔可以咁講
負責任嘅父母都唔會買 d 功課作業放低俾小朋友就算

除咗能力内俾到最好嘅下一代
指導下一代計劃人生更加係父母重要責任

但係如果自己都計劃唔掂
點教下一代計劃？

想請教巴打生仔有咩考慮

參考下

有仔女嗰啲玩得仲勁，屋企太大壓力，成日出去減壓。

點解咩都無晒？咩原因離？

可能四大想我地擺 佢地口就講無所謂姐
其實我係唔想同屋企人住先想搬出去同男友住

But at what cost ?

兩公婆 加埋搵4萬5到
有層爛鬼樓
唔打算生小朋友
費事累鳩佢

唔明你意思

點為之計得掂，計唔掂

有冇tg谷，定係呢度傾？

89報到
已婚幾年
個女2歲
會比最好既野佢
個個星期日都帶老婆同個女去飲茶
第時讀大學學費會幫佢出
首期如無意外都冇問題
望就望佢生生性性唔好學壞

你屋企人有遠見，而加唔係以前年代，男人賺金女人持家，呢個年代唔肯為家庭付出既女人只可以攞黎屌，唔可以結婚

80後報到
已婚兩個半
未打算生
仲租緊樓住

23歲結婚

今日既香江賺錢係好地方. 食住行同小朋友生活成長就..........
你想生/有左/就生/生左既比返10個8個理由支持自己響香港比個小朋友成長係好先喇.
我就覺得NO.

以前阿媽教我
俾心機讀書 入大學就出人頭地

後來原來讀大學都係搵唔到幾多
要讀神科

但係又後來 原來神科都係唔夠
要投資 要炒賣

最後原來投資都保證唔到 D 咩
原來成功要靠父幹

咁以後會點呢？

父幹都唔夠？

點解唔移民?

Plan緊生仔， 但開支幾多條數唔太識計

出唔出去玩同有冇仔女冇乜大關係

結咗年半，想生小朋友，打算今年年尾/出年年頭去英國先造人
睇唔到香港適合生小朋友
好怕大陸

樓上有位巴打問點解有勇氣生仔？唔覺得地球/社會環境好唔適合小朋友？
其實我係絕對同意，呢個亦都係我未生前嘅諗法....
至於我點解最後都生呢？好老實係因為意外有咗，咁屋企環境都許可就唔想落咗佢。
不要我對身邊嘅朋友都係會話，真係要好有能力先好生，因為有好多洗費係想像唔到。
就好似我小朋友好早就發現係sen，如果排政府training 講緊嘅係一兩年，咁當然唔等啦，出去私人做大約一千蚊堂，每星期一堂。
因為sen更加唔想佢讀主流幼稚園，要揀私校小班，到而家開始煩小學，就決定讀國際。國際一個nominations right係四十萬
都識好多人都係經濟一般住公屋生兩個，讀屋村學校有哂資助，仲可以成日去旅行。其實一d問題都無，生活開心幾寫意。但前提係個小朋友真係生生性性唔好有咩特別需要，唔係排政府唔知排到幾時，起步已經慢佢自信又唔夠，細細個就比人bully，更唔好講將來可以有咩人生規劃

有冇家姐阿哥結左攪過？有就易推啲
冇的話，有細佬妹咪話我就唔攪啦，留俾細佬妹攪

你今時今日要付出幾多先"搵到食" ？

十年前要付出幾多先有得食？

廿年前呢？

咁將來呢？

我地細個果時點諗到依家個世界係咁？
你點幫個小朋友諗佢未來？

教育我都覺得香港好大問題，所以我個小朋友讀國際學校算

佢未來係點我唔知，不過應該咩年代都好，有多個錢就多選擇

87年
同老婆結婚年幾，有層樓自住
好想有小朋友
好多問題會令我地諗係咪真係要生
錢唔係全部要考慮既野，反而要俾佢一個開心既屋企
我同老婆有共識唔會迫小朋友讀書
反而會支持佢做讀書以外既事
反正一定唔洗小朋友黎養老

我就係工作上見晒香港教育界啲痴線嘢同埋sen 呀嗰啲
所以真係唔想喺香港生仔養仔
你諗下前年嗰單，有個小學女生自殺，校方唔報警都可以冇刑事責任
校長繼續做校長

根本企硬唔擺冇人逼到你

其實點解成日意外有左

點解唔用避孕藥 比套可靠得多 套太易用得唔好

留名 就結婚

如果撞正打仗其實一樣仆街
Outliner 本書都有提過，如果你係1900年代出世，恭喜你，你大左會俾人征召打ww 1, 然後遇上great depression, 好彩過到呢兩關就打ww2, 唔死的話都差唔多50歲

我控制唔到咁多，買重自己同老婆保險，死左留返3幾千萬俾小朋友

我成日望住公司同你差唔多年紀啲同事
再睇吓自己用幾多資源俾小朋友，我就覺得佢地都幾難攪
生小朋友冇時間照顧佢，又唔想辛苦四大長老，請工人又唔放心

老實，唔係你想唔想迫佢讀書，依家屌你老母6個月就要去上堂，然後先俾你入到間好少少嘅學校
除非你打算由鳩政府派位/世襲，否則走唔甩

打仗就大家一齊仆啦
不過呢個年代啲已發展國家唔會肯打仗

咁即是你無能力送小朋友去外國喇

都可能係，我就覺得依家資源歸邊得太極端
好需要打仗嚟reset

依家嘅財團同古代嘅地主一撚樣，唔同嘅係地主都係收你地租，財團係你生活所有洗費佢地都有份

85年，有個4歲既女
為左個女搬左去41校網
托賴小朋友好乖好聽話
供緊第2層樓

89年 其實好想結婚
但真係無錢無樓
好想有一個屬於自己既屋企
有樓既話會想生bb 因為我覺得咁先似一個完整既家（唔洗叻 只求佢生性 唔好學壞 健健康康就得）

但我搵得17k 加埋男朋友都係大約45k
各自儲5k 又要比家用
其實都好手緊
旅行都係一年去一次

唔捨得

如果未生已經諗住遲 d 要送走小朋友
咁生嚟做乜

仲有中小學已經有好多 bad influence

如果送外國真係解決到我嘅 concern
咁好簡單我儲錢就得

送走就唔應該生 點解

我都好怕要習慣地和另一個唔太喜歡的人一齊，所以我覺得人都未必一定要結婚的！

我好難有你呢種 mindset

因為我已經做咗廿六年人
睇住香港衰落去

如果無過去嘅記憶咁未來可能真係無得預測
但係有前事 分析一下原因
未來就淨低慢慢變壞同快速變壞兩種可能

有無人有 D 我 miss 咗嘅 sliver lining 可以提下我？
明天會更好？

個仔可能唔係你

話性格不合，其實都係第三者

係下一代青少年成長階段最需要父母嘅引導嘅時候送走佢
我有 D 覺得不負責任

人都見唔到 好難維持關系

88 巴打，結咗就嚟4年，家庭收入70-80k，兩公婆感情好好
依家去到人生嘅轉捩點，就係生小朋友
自己都唔係唔鍾意小朋友，但又談唔上鍾意
加上又鍾意自由同享受，依家收雖然唔係好高但都唔差都冇錢剩...供樓、供保險、還卡數、還PLoan、去旅行...就冇哂
生完會冇時間冇精神冇埋享受用嘅錢，諗起都辛苦
唉真係好唔確定自己係咪應該生 但再唔生四大長老就越來越難幫到手

成日聽人講冇人生咗會後悔，想問下有冇當初同我心態差唔多嘅巴打但已有小朋友嘅巴打係咪真係咁？

咁咪父母一齊走

you are not alone 同病相憐

國家之間唔會主動打仗

未來趨勢係
資源慢慢短缺
窮富差距愈嚟愈嚴重
嚴重M 形社會
長期持續嘅 social unrest
人與人之間資源搶奪愈嚟愈劇烈
社會發展緩慢

差到一個點爆發革命/内戰

當初同你心態差唔多或者比你更悲觀....

而家都唔太鍾意其他小朋友剩係鍾意自己嗰個，不過同阿仔相處係開心多過唔開心好多，但我都會成日同個仔强調要尊重對方，唔可以咩都圍住佢轉。

拍拖五年 有共識唔結婚唔生仔 亦無計劃買/租樓 咁樣其實幾開心 利申:各自搵30k+

所以你都覺得自己犧牲咗嘅係值得？

你地兩個屋企冇問咪得
結婚好多時唔輪到你鐘唔鐘意
因為真係兩個家庭o既事

我同男友都唔想搞 但傾唔掂 結果係咁意都十圍 真心好攰

淨係同居唔係唔得
睇你自己覺得個名份重唔重要 同埋如果你想生仔就最好結

咁點解我唔依家走 再生

其實係四大長老有問題 問題從來不在新人

其實你道出左重點，父母由小朋友細個既引導先係最重點

環境係會有相對既影響，但日夕照料既父母先影響最深遠

同老公一樣90後
結婚就兩年 個仔歲半
有左先結婚
老公搵錢 我做全職媽
有公屋住 老公月入連秘撈都有30k
我未有小朋友之前做開freelance
宜家等緊個仔快d讀k出番黎做野
唔做野個人真係會脱節同懶
同老公關係一般 成日為小朋友有好多拗撬

大家不如唔好淨係講自己生咗有幾開心

講下你地個仔/女開唔開心？

讀書點 (唔係講成績) ? 讀得開唔開心？

識諗前途未？

需唔需要為前途做好多痛苦嘅事？

D 同學點？ D 價值觀點？

有咩娛樂？ 生活平唔平衡？

準備下年結婚
90後 未婚夫80後
岩岩買左樓 主要係靠未婚夫
雖然我搵得多過佢但佢係會為未來做準備嘅人
而我由細到大都係月光族仲要洗突嘅人
買完樓裝修再加家俬家電d錢真係倒水咁快
不過供樓對我黎講都幾輕鬆但改唔到大洗
迫緊自己轉變下洗錢個心態

但係客觀因素就係

小朋友對同學同老師係多過對家長

我係好擔心自己同老婆係唔夠學校影響力大

兩個人都要返工

個仔同成班同學講普通話玩抖音我可以點

直情好似惡夢咁

可以架

[quote]所以你都覺得自己犧牲咗嘅係值得？[quote]
值得，都唔算係犧牲，有咗小朋友後經歷豐富咗好多。
由細到大都無父母喺身邊，我覺得而家同小朋友相處畀咗個機會我自己經歷多一次童年，覺得好多開心都從來無試過。

不過擔憂一樣有好多，做父母壓力都唔細，想盡量畀多d選擇小朋友，等佢將來條路好行d。但過程係開心，辛苦都易過d，因為多咗一個好親嘅人同你一齊面對，係好開心嘅事

好多低調區巴絲

我同老公兩個夾埋搵3萬鬆啲住緊阿媽到，慳啲都可以俾到個仔讀啲好少少既幼稚園出年1月讀N班！

80後巴打，同老婆結婚就一年，而家淨係得我返工⋯仲要同緊屋企人住，為買樓煩惱中

老實講呢個可能真係我最終嘅 option

為咗生仔 廿幾三十歲去異地重新適應

唉

有能力係應該走

真心多謝你嘅分享
可以感受到你家庭嘅溫暖

咁個世界唔係得香港嘅
一係你咪自己移民當幫個小朋友落地生根

人隻手拍唔響的

見咁hit 自己都有 download 睇下有乜吸引力（職業病），會盡量 open mind d去了解下有乜咁好玩，我諗抖音可以滿意到人既表演同俾人讚既渴望。

而語文呢，學多一兩種總無壞，學校普通話，屋企英文+廣東話，無問題丫。

外甥係加拿大，學校英文，返到屋企都係中文廣東話，同係香港唔識英文既公公婆婆溝通都要。

你可以企硬 夠狠心斷六親咪得

另外想問下各位有小朋友嘅巴絲
依家你地小朋友係咪無論幼稚園/小學都係好多蝗嘅同學？
因為我左好多有小朋友嘅同事唔同地區都話有好多 但佢地嘅小朋友就未必會同佢地玩 因為言語問題
我工作環境成日都會見到好多好劣質嘅蝗(不論大小)
我好想生 但係見到依班人我又好卻步
自問又冇能力比佢由細到大讀國際學校
我最多都係佢大個送佢我外國讀書 雖然都係多蝗

巴打老婆係ftm? 係咪唔請工人佢1個唔會搞得掂？

我老婆好想生，但我就唔係好想⋯

我其實完全理解兩公婆生咗小朋友係會開心

至少係個細路反叛前

我想知 亦都係最擔心嘅係

個細路自己本身覺得點

坦白講 我自己細路讀書個時都係 9 下 9 下咁
小學最多俾人迫下背書默書

但 on99 玩嘅居多

Good Old Days

到中五前都唔係好認真讀書
CE 差一分升唔到原校

中六 七先爆返 最後 AL 幾好 入到 U
出嚟托賴叫專業人士 搵到下食

但依家已經無呢支歌仔唱

小學唔迫 日後 9 成 9 含撚

有 d 變態 d 幼稚園已經迫緊

你個心唔想迫

但你睇住其他同學 真係唔屈服？

惡性競爭 愈嚟愈差 讀書可以讀到跳樓

讀興趣班 真係有興趣？

聽你咁講都安慰少少

返屋企肯聽你講肯講廣東話

結左婚3年,個囝就黎一歲

生完囝先發現原來有一樣野真係可以令你甘心放棄好多野,放棄時間,放棄休息,放棄娛樂

日日都想放工快D返去同個囝玩

利申: 本來極度懷疑自己做唔做到人老豆

係 ftm，間中平日會湊去婆婆度照顧，咁老婆就出去處理下私事（做下外快，做下指甲 facial 咁），到週末就去嫲嫲度過一到兩晚，咁我兩個可以抖下氣拍下拖睇場戲咁。

咩故仔

仲要而家啲人根本唔係教仔, 剩係生完就算
教仔交畀工人/ 長老
真係痴線, 一班入面9成問題兒童

學普通話同畀人洗腦到覺得普通話先係好普通話代表自己身份係兩回事...

已旅行結婚乜柒都唔搞，無斷六親

本身出於污泥而不染係可以靠父母教導嘅

但依家個 d 唔係污泥 係屎

新移民放養野人

好擔心小朋友點樣可以唔受影響

學外語 學日文 學西班牙文

都唔會叫你要不問理由 隱惡揚善咁擁戴日本同西班牙

但係依家 d 小學常識書 ...

咁係你屋企好 我屋企只係認錢唔認人
唔搞呢d係一哭二鬧三上吊 出面再同親戚講到你十分仆街不孝

老豆老母冇得揀 萬分無奈

80後 結婚兩年 老婆有左4個月
同外母同姨仔住，外母講到明唔湊要請工人
我同老婆加埋月入$50k 到，每個月計埋供樓工人同個b 要預兩萬，成日諗驚唔夠錢又唔夠地方住。
我同老婆是但一個唔做野都唔惦咁

啱啱結完 金錢上一鋪清袋 要重新來過
同老婆度緊蜜月

個個唔生仔唔係諗佢未來生唔生存到其實都係驚佢怪你生佢出黎

咁如果個環境好好到生佢出黎之後又打仗又火山爆發又地球爆炸咁唔通塞返佢入肚咩

人類生存到咁耐又變地球霸主咪又係靠冒險得黎，人類天生既DNA就係有冒險精神，生得佢出就自然會用盡方法令下一代生存，咁自己瓜柴之後既事就睇你教佢既生存技巧夠唔夠同大自然競爭同佢自己既造化，就算你留幾廿億比佢過世你都唔擔保佢會唔會十年就洗曬

所以諗咁多做咩，計過數唔會餓死個仔既想生咪生，未來會發生咩事無人會知

諗緊點搵多d 換間大三房套廁

而家4百幾尺，bb野好多

明你既憂慮，咁中史課文改動，社會上都有聲音
而家接觸資訊既方法多過以前咁多，我諗點去 filter 判斷收到既資訊要由細就教，唔好人（老師）講就信

一闊三大
我三房管理費都4千一個月

咁真係要睇睇下你嘅羅庚勁
定係老師嘅神算醒

小弟今年就31, 同老婆結左3年婚, 準備離婚 , 原因係佢想養貓 (我唔想), 我想生B (佢唔想), 都幾悲哀, 怪就怪果陣廿尾, 人結我結, 未溝通清楚啦, 如今好心平氣和咁協議分開, 佢亦唔需要分身家/膳養費

估唔到一年搵3M, 有供完樓(市值6M), 有架車仔, 有3M幾股票, 外在條件算係咁, 起碼可以俾小朋友快樂成長 但點解個天要咁玩我, 唔甘心就咁無後

有無巴打又係同老婆O係生B, 養寵物問題 好大分歧?? 圍下爐

未來五年唔打算生仔

好在我同老婆之前好好彩抽中左居屋，都有三百幾呎
裝修又要預廿幾三十萬。之後就清哂d 積蓄啦。
不過前幾日去揀bb 車bb 床係開心ge
師兄有冇研究過奶粉邊隻性價比高d?
老婆想第日食illuma,,但$4xx/罐

未了解清楚就結婚既後果

真 後悔了 希望趁後生搵過件

唔生仔結唔結都冇所謂啦
你兩個相處舒服咪得 其實兩個人一齊開心係最重要

82結婚4年，月入400k
個仔六個月，唔肯飲奶
有無巴絲有好方法

學校多唔多蝗？
係勁多！度度都有。但都有高低質之分，反而我都見好多香港人唔識教仔。

上興趣班個小朋友開唔開心？
咁一定有開心有唔開心，好似我仔唔鍾意中文，有同佢上認字班，佢話唔鍾意就上完唔再同佢上，自己喺屋企慢慢教。
佢鍾意上游水同英文，成日問我幾時有得再返。
佢成日話想學小提琴，不過我驚佢手仔未ready就未學住，但只要佢一行過睇到有poster都會問我幾時有得學。
所以我諗每個小朋友都有自己嘅興趣喜好，唔好太强逼，盡可能搵佢鍾意嘅畀佢發揮，有目標對佢地嚟講係好事，唔一定只有辛苦。

結咗婚3年，仲未決定生唔生

初初都想試咗半年都無，之前整整下兩公婆都麻麻地想生 但老母又好恨，好矛盾

食人奶，補奶就雪印
BB 皮膚好白，唔知有無關係

每個人都有生仔同唔生仔既原因，無必要依靠人地去說服自己既

最近先唔肯飲？厭奶期，好正常

唔想逼大家了，我愛佢 佢都愛我，見到佢喊我都心痛

人奶定奶粉？

個人認為奶粉能恩幾好！

奶粉，次次飲個幾鐘頭，一日四五餐，每餐5 ，6 安

我仔女都係雪印, 無咁熱氣

Exac7ly
都唔剩係新移民
好多新一代老豆老母剩係識一味縱,唔教

我又未試過飲個幾鐘奶，反而食飯就食個幾鐘

人奶
等信用卡果啲滿500減60promotion 先去買奶粉

結婚前冇傾生唔生B?

講真我老公當初都唔想養貓 (我由細養到大)
點知養落佢仲緊張過我, 連凳都讓畀佢地坐
返嚟都係抱貓先跟住先搵我

84結婚4年
仔4歲，女2歲
同屋企人住(有工人姐姐)，遲下要搬

婚前有 婚後突然話唔想生 想養貓

我真係唔想逼自己，同埋我亞爸亞媽都想抱孫

我反而係四大縱， 有時我話緊個仔，老人家就對住我仔講唔係話你

個幾鐘？支奶唔要得啦

奶粉之前我上網買平奶粉，而家小朋友大，去藥房買。
尿片就上網買 (用開merries)

咁衰冇口恥?
咁冇計

HIPP

總之過多幾年呢班細路大咗就一定好多社會問題

點會唔要得

講下自己，八十最頭，兩公婆加埋50k 左右， 唔係有錢但過得去啦

新居剛剛入伙一個星期

阿仔歲幾， touchwood 仲聽話， 遲d 唔知

凍曬
餓下佢，睇佢無得飲，仲會唔會咁慢

唔係衰 價值觀唔同je, 佢眼見香港而家咁既時勢 唔應該生，其實佢都錯唔哂 不過我覺得我同佢都識教 有教養 可以有下一代掛

唉 唔識教 養唔掂果d就係咁生 唔甘心。。。

尿片我藥房買仲平，都係merries

咁痴線 香港咁既環境都重生仔
理得你幾撚有錢
而家連國際學校都支化

40萬1個月

ching記住生完驗驗dna

移民囉

咪咁

餵奶令我崩潰

40 萬一個月請人搞惦唔駛呢度問

你有幾多錢不動產？

據說就係會變
我就冇求証過，不過小朋友唔食奶你冇得塞佢食
玩九個字一個鐘就收皮，唔好拖

好似上網有水貨

屌，變撚左媽媽condom

開兩三安試吓，飲就再加，唔飲算。
或者食吓糊仔粥仔，用生果磨爛做糊仔。

個仔唔識肚餓，試下餓耐d 先

其實我覺得D人痴線者
心態簡單D咪好囉,明明老豆老母讀唔到書,就迫個仔女一定要做大學生,咪迫到佢跳埋樓又或者痴左線又或者好憎自己父母,咁又何苦呢

咪係囉。就係笑呢樣

我上網買厚d，藥房係平幾蚊，不過薄d，好易漏

多謝巴絲先
精子王國

你都係keep4個零鐘定時定候餵
少食多餐

6個月又餵吓食solid,同埋慢慢轉2號又可能唔同

ching, 自己個仔想自己搞嘛

漏係你包得唔好喎，清
記得‘了’返條邊出嚟

可能係我包得求其，漏通常都係過夜

健康院姑娘話唔駛轉2號

屌我又係
俾老婆屌過幾次就小心啲包

屌。 梗係自己湊啦
我係指你有錢可以問專業人士。問醫生。
大把人專為 中流 上流 人仕服務 俾意見
洗鬼上嚟連登咩

以閣下嘅腦力。你真係有40萬1個月?

我醫生話7-8個月轉就差唔多

唔洗轉係咪意思？食多幾個月先轉？

儲3,4千點生

姑娘話一轉就轉去3號就得,好似2號作用不大

有無90後手蓄已經結左婚生埋仔
住邊度同月儲幾多？

其實生仔需要駛咩錢呢??我真係駛下駛下唔知自己有用過咩大錢

除非你一定要私家生

生出黎每月洗費,遲d讀書學野開支都唔止3,4千

通常呢啲孝順女都唔肯移民
同埋你又點知移咗就唔洗畀

生就緊係唔會洗好多, 養要嘛

同女朋友加入月入大約35k，下年12月結婚

住緊公屋，女友想生仔

但黎緊5年內會審查

如無意外要交多兩倍租

條數未計掂前唔敢生

奶粉尿片一個月2千咁上下

可能難適應啲喎？不如問問醫生實際
同埋1號奶粉有時會冇貨，啲濕鳩蝗買晒

我睇醫生佢係話間間嘅1號其實差唔多，係2號開始先大分別

加油呀

點解講講下講咗餵奶

你同佢傾過移民未?

生係ok, 私家都係6-7萬出院
係前前後後貴
特別小朋友啲洗費

你帶埋佢老母去咩?

咁多人有生仔，有啲仲要生兩件

我諗黎諗去都諗唔掂條數，最後都係放棄

尿片奶粉有限數
俾盡1k一個月

其實結婚都係想自己同另一半有自己嘅家
但咁早結婚無樓要同是但一邊屋企人住
咁點解仲會想結嘅？
都係無二人世界

工人你覺得4千真係得？
Agent都收你一皮，機票，食住，有時用錢買假
工人預5千一個月起碼

網上/藥房平好多，急用先萬寧/屈人寺

9月結婚
雙方都係獨生
雙方月入合共70K
有車，但仲供緊
雙方父母各自都有一層數，但自住
自己就無樓，但想買樓（儲唔到首期）
自己唔想咁快生小朋友，但對方想生
唔知點算
覺得生咗小朋友開支會好大

5千一個月其實都好保守

傻的嗎
我自己咪係醫生
唔肯飲奶專家都無符
先至問下巴絲

你都on9

唔貴，bb期隻人仔健健康康唔會駛得好多

無人湊就一有左就排日託

我無排所以老婆辭左工

準備結婚
我地兩個搵50k
打算買嘉湖山莊本身
去到計劃果時
未來老爺叫我地同佢住(未來奶奶已經過身)

因為我都係單親
所以唔使擺酒
兩個星期後去影prewedding
寧願拎d 錢同埋屋企人下年去旅行結婚算

我地嘗試緊技術移民
唔得既話就遇左係呢個地獄生活幾十年
希望得

小朋友方面有共識 係香港既話唔會生
我同佢都明白係香港做人係幾辛苦
唔想佢辛苦埋一份

好多人屌我 話老左無小朋友好淒涼
但係我而家都好淒涼啦係仆街香港
我唔想將呢個局面延續
我又無信心比到父母幹佢

仲有，生咗無人湊！
雙方父母已經開聲講話唔會湊
請工人又唔想
老婆唔做嘢又少咗收入
好煩惱

準備結婚，家庭月入4.2k
父母有幾十萬首期，但而家冇岩心水樓

原來好多人都唔知有嬰兒園呢樣野
雖然位唔多但都叫有，運作似幼稚園，我阿仔返緊。

咁又唔洗咁灰
請工人真係睇彩數
我宜家果個剛做夠兩年
六月同我起第二份約
每個月真係俾基本果個四千幾就得
平時都係煮吓飯，接送我個四歲細路，執吓屋，拖吓地。。都係果啲平常野
反而因為有人煮飯
兩公婆多咗食住家飯
洗費少咗

技術移民邊度?

阿媽係bb未出生時都話咪預佢湊，而家隨時一星期幫我睇兩日

托嬰所呀嘛?

點解咁多假期

我阿仔返緊筲箕灣間嬰兒園，最長朝八晩七，有左要即排，好搶手

老婆有左5個月先排，排到後補，好早最後都收左阿仔

美國

月入2皮有個女

咁上下， 但官方真係叫嬰兒園

其實我都唔係好明點解仲有人有養兒防老呢種諗法
出面一推咩家用post, 真係屌一聲
我自己做人老豆就知湊個小朋友用幾多心血
自己冇本事走去屌老豆老母

我個間5400一個月 , 政府資助唔批

幾十萬做到D乜
用黎裝修?

個名咁蝗Feel嘅

博下居屋/白居二好過

月入4.2k ,最低工資都唔夠wor

價值觀互相影響扭曲左
見過有朋友既父母真係好誇張好勢利

保護兒童會應該唔係蝗掛

給需要的巴打

阿仔返左各方面都好好，初頭易病左，外父仲叫我唔好送仔返去， 我一路堅持住

一仔一女
兩個姐姐（一個照顧仔女, 一個照顧父母）
仲有成族人養

好辛苦

C兄家庭收入有無100k

諗真 d
到你老個時其實你個仔仲要返工
佢最多俾錢 照顧唔到你架

俾都唔俾得多
工人 老餅院 分分鐘幾千一萬

呢個時代 養兒防唔到老架

工人唔得啦，我岩岩請定左個菲
去得成中介連機票都成萬，話就話$4410
預著個好就係，唔好個d即炒再比回程機票，之後請第二個又要再比中介同機票

再仆街，都係生自己出嚟嘅，冇需要屌自己父母
細個屋企窮，我老母覺得有錢先有安全感，你唔怪得佢㗎
到依家我地幾兄弟姊妹出晒身，發展得都唔錯，佢都冇睇錢睇得咁重

人老咗其實真係會好淒涼 接受定先啦

我醫院返工 見太多

你諗番下你個名,已經恨死唔小人啦

買樓邊係儲返黎..
錢滾錢架嘛
仲要你地都搵得唔算少

咁你有冇咁對自己父母先？

正所謂船到橋頭自然直

到時行下行下又無問題架啦

當初我老婆話想做FTM, 我都失眠左一輪驚搞唔掂

依家搞下搞下,個囝都就一歲嚕

係
所以如果我順利移民走到先再講生育問題
香港無希望

運動員都會生癌, 所以真係話唔埋

依家冇啦，買樓又要座幾年
難好多

易病正常，多細路易傳染
但咁樣大咗先扺抗力好啲

夾埋股票12,3萬到
不過我話啱啱夠洗實比人屌上IFC頂樓
不過我真係好多錢要洗

好少人明

呢兩年見唔少3/40歲好人好姐急病埋單

有病都算

唔好肥

搬唔郁

搵律師註咗冊先啦，好快之嘛

啱啱知個同事Cancer...要開刀，佢都係40左右，2個細佬都小學⋯

如果要養晒4大長老,兩個仔同兩個工人
仲要交稅
有樓供就仲仆街

我明
我4個人加隻狗，一年供樓/保險都用成球

有呀
不過供好少錢咁解

呢啲叫有得醫吓
我識果啲爆血管24個鐘走埋，冇仇報

未生仔之前我有一隻狗
阿仔一歳佢就香左, 之後真係冇時間養
Rocky仔（我隻狗名）

呢個係
不過咁多年07結婚
而家冇乜特感覺

其實係中國人文化問題
我睇外國嗰啲老人家，行得走得嘅一係做義工
一係去啲中心同frd 玩，生活好精彩
係中國人先咁鍾意痴住仔女同孫

一年14日大假
攞三四日假
再拖星期六日已經夠去五至六日啦

14日拆哂好好用
加埋農曆年同聖誕
我今年都去左三次
下月去廣島
聖誕帶爸媽去首爾

睇關係㗎嘛
你喺你媽面前講乜都得，你媽唔會唔當你係仔
做人新抱就唔係，講句嘢都要小心啲，應遲啲都俾人話冇禮貌
你食飯就開開心心輕鬆自在
你老婆就要小心放鬆唔到

咁你都唔明？

外國醫院會俾人老死

香港醫院唔俾你死

點都要迫到你食野飲水

無氣都要泵返漲你

心停咗一定要搓返郁

怕你跌要綁住你

總之唔可以死

可以申請定唔救㗎
但通常都係啲家屬話一定要救
打到你肋骨碎晒都唔畀你走

等小朋友大啲再嚟
我果隻仲細，都唔敢諗佢第日走左我會幾傷心

一係你自己生性啲做嘢小心啲，你老婆咪唔會唔放心
一係你呀媽上嚟探但唔好太多comment 去judge 唔好畀壓力你老婆

你老婆有幾大波

可以申請定唔救㗎 但通常都係啲家屬話一定要救
打到你肋骨碎晒都唔畀你走

有親戚喺嗰邊？
以我所知就算有job offer, visa 都未必會批
有直系親屬都要排十年up

絲打你都啱，咁其實個奶奶係咪咁介意呢？我真係答唔到
再講我老母都一把年紀，真係唔知見得幾多年

中國人都係自私啲
做仔女驚俾人話不孝多過尊重病人意願

兩樣都好難
唔放心呢單嘢真係understanding 問題，我就過份唔緊張小朋友，佢就過份緊張

奶奶介唔介意唔係重點
老公冇協調好咪咁

好似我老公咁，有咩嘢會講道理，同返佢媽講叫佢唔好咁做
唔係一味話老人家嚟要就吓乜乜乜/話呀媽好好人唔係咁
咁咪做老婆嘅有咩都條氣會順返，畀面做好啲囉

你都唔體諒嘅做咩老馮要人體諒你

如果做人奶奶咁唔識做上人屋企都彈三彈四，咁冇計啦，一隻手掌拍唔響
Whatsapp live 畀佢睇算囉

上年結左
一齊左5年
無仔女
我亦唔諗住生，除非技術移民到
另一半係咁話想生

你又知我冇

香港離婚率成35%，咁多位巴打/絲打身邊多唔多人離婚？

有時覺得香港男仔30歲都幾大壓力，人生三大任務，結婚，買樓，生仔
每樣都係FINAL BOSS

有啲女人係過份緊張嘅
不過你當初識佢都知佢係咁啦

結婚3年 過埋7月應該貼到60k家庭變入
半份政府工 有仔女，
開唔開心唔重要，諗下邊個湊仔先啦

我天真以為人會變

呢個都係我地concern 既位
因為美國真係難左好多
我另一半做IT 既
去美國係佢夢想黎
所以我地而家都係嘗試緊
都有晒心理準備會唔得 要留係香港
我地都有考慮緊其他地方 例如紐西蘭澳洲之類

90後
啱啱結婚 家庭月入八萬幾
有車有樓 因為有少少父幹已供斷
唔知生唔生仔好 好似有個小朋友家庭先圓滿 但又驚冇錢冇時間心力去湊 大家俾啲意見
如果唔生應該就供多層樓嚟養老算

越變越嚴重㗎咋

未結婚嗰啲，如果你gf 連你做家務做得唔好都要um
咁很肯定生完仔好易鬧交

條件咁好
又供斷樓
可以生啦

結左婚十年，一仔一女。同老母家姐住。所以層樓當係公家，我當我無份，只係免費暫住。

同老婆儲左八球，買唔到一個三房單位，除非東涌。家庭月入15個，但洗錢都係就住洗，始終兩條化骨龍。

我老公都係做it
識人美國facebook 有offer 但visa 唔批都去唔到
本身佢細佬美藉，如果我地入，排都要排10幾年
本身想試apply 加拿大，因為上年政府突然派咗好多quota 畀it 狗，點知今年門檻突然高咗

澳洲應該相對易啲，不過我地冇考慮，因為嗰邊啲it 公司麻麻，少大公司又少startup
而家諗住去英國囉，因為美國以外最啱it 發展係英國

返工成日撞板? 你自問有無問題先? 有時係老細鷹眼, 插極都有...

美加應該真係好多人申請
澳洲好似麻麻地it 對我地黎講唔太吸引
我識有人去左新加坡但佢comment 就普通

我地兩個都唔想留係香港組織家庭
結婚之後都會有壓力

岩岩簽左紙, 住屋問題未解決

好在外家都好鍚我

反而係我老母唔想我結婚咁

講it 事業發展一定係 美>英>加>澳
新加坡長遠睇唔穩陣
如果唔怕凍你地甚至可以諗吓Estonia

點會係Final....

四大長老都要返工 驚小朋友冇人湊 唔想淨係靠工人 但一諗如果我做ftm屋企就揾少三萬幾 得我老公一個揾錢三個人洗就好大壓力

我地2個工作都要輪更
Btw,托嬰所可唔可靠？

見好多巴絲們煩生唔生仔既問題都係D社會性同前景性既問題
純粹分享下個人睇法，因為生前都同老婆煩左好耐生定唔生好

我諗好多巴絲打算有條件移民/有父母幹(有番咁上下家底/樓)先打算生
好老實，我就兩樣條件都無
但都決定生仔，而家個仔歲半，好辛苦，但真係好開心
佢真係令到我同老婆感覺到咩叫做有自己既家庭
令到我地人生覺得圓滿左
不過好老實，同老婆之間感情係無咁好既
因為大家由夫妻加多爸媽既角色，好易會有衝突，老公對媽媽、爸爸對老婆的身份衝突
但平時唔洗煩既時候，一家三口，真係會樂也融融

我諗巴絲們都係怕害左個BB所以唔敢生
但我同老婆就咁諗，生命真係一個神奇既過程、一個任你發揮既平台
我地好想可以俾個平台個BB自由發揮
雖然移民唔到，但我同老婆仍然可以將我地覺得最好既野俾佢
講緊其實係指個世界觀、價值觀
因為我覺得我地上一代視野太窄
令到我地去出左黎社會先明白應該點樣去打理自己既人生
所以我地而家都係打算盡量以性格發展為主
讀書呀、"興趣班"個D就求其算了
因為性格培育最需要既係時間同空間、仲有父母既適量但不過量的指導及陪伴

而家我同老婆既育兒目標，就係令自己唔好成為BB既負累
日後唔洗佢養，就算佢要出國( wherever it is)，都唔會因為我地而去唔到
同時俾到資源佢做想做的事，咁就算了

唔知巴絲們又點諗

我身邊唔多
老公身邊多

巴打，我同你諗法好相近

最緊要係教佢點做人，品格同價值觀
有能力就助人，點令佢自己既生活有意義

我29歲，老婆27歲，個囡就2歲。
供緊樓同車，月入5xK，雖然每月洗費唔少，但係望住小朋友長大真係好奇妙既事。
我既目標同巴打你一樣，盡量俾資源個小朋友佢，第時唔洗成為佢負擔，必要時幫幫佢(經濟上精神上)，咁就夠了。

結婚半年，好多野佢睇我唔順眼，準備離婚

半年就離,玩咩

認真定假膠？半年之喎

結左四年，個仔半歲
家庭月入48k左右
租緊樓

計落比例都幾多吓
但結唔成婚/拖都甩埋嘅仲多
見唔少埋門傾結婚出問題所以分手

有沒話離婚既原因係咩？
係溝通不足，定一齊住先知原來大家係兩類人？

好奇問吓，bb 邊個湊？

係，佢本身情緒好大問題，結婚之後更加嚴重左。
仲比佢趕走左

我自己諗起碼要去到個細路初中 d 令人擔心嘅問題先會開始浮現

BB 同幼兒時期當然就父母又滿足 小朋友又開心啦
咁得意可愛 梗係乜都唔洗諗日日玩 B 啦
我隔離個同事都日日 show D 相俾我睇
話 BB 識乜乜乜 物物物啦

BB 同幼兒乜都唔識乜都唔知 梗係開心啦
有得玩就開心啦

擔心嘅係小學中學
學校到底教 D 乜野 建立 D 咩價值觀
D 同學會係咩人 競爭會有幾激烈

我最擔心佢學埋 D 贏國人價值觀
或者愛黨洗腦 群埋 D 贏國人度

仲有成長之後點樣係社會立足
香港咁單一 係咪要送走佢 咁我地兩公婆點樣？

似有抑鬱,如果係
你更加要係佢身邊

巴打你好，我諗有咁嘅育兒理念嘅父母真係要圍下爐
眼見身邊啲父母，特別係上一代，蝗，當仔女係養老工具，又迫個小朋友上興趣班，真係好睇唔過眼…鄧個小朋友慘…

問大家個問題，plan緊結婚。
住方面大家會點揀？
同父母同住。收返租緊的舊樓，定係附近租地方住好？
1) 同父母同住。父母屋企新市鎮私樓，住到5-6個人，現在住緊4個人。父母最開心但係我唔係咁想。
2) 父母屋企附近租地方住，萬六蚊租走唔甩。但係維繫父母感情易d。

3) 收返租緊出去的舊樓自用，觀塘三十幾年舊樓﹐收緊萬頭租。我諗大執過幾十萬先住得。
大家點睇？

自已覺得2>3>1

之前唔想生,就係唔想個小朋友俾呢個社會迫害得咁辛苦

到依家有小朋友, 希望佢順其自然, 擁有快樂既童年, 有禮貌, 識分對與錯, 我就心滿意足, 讀唔讀成書無得迫, 自己都唔係讀書人, 何必勉強, 希望我囝大個左,同我既回憶係覺得老豆好錫佢,而唔係剩係得迫佢做功課迫佢溫書既畫面

我自己就工人姐姐加外母幫手得閒睇下眼

住得近兩老，退左休平時可以幫手湊

好認同，好早以前就有你下面個套諗法

月入55k,好過很多人

同意，真係中小學先係最大挑戰
都真係好怕佢學左強國觀…
唯有希望早啲教識佢明是非
等佢識得是其是，非其非

巴打16m 都買唔到市區3房？你好高要求喎

兩個加埋70k,好好了已經

留明

係 但係已經趕走左我 過左兩三個月 以為情況會好 但似容忍變縱容 脾氣愈來愈大

好同意，親子情同親子經歷真係點都買唔到…

咪係囉
好多時反而係父母讀書唔叻果啲先係咁push 個細路讀書

家庭月入55k,夠膽生仔，佩服佩服

點解一定要生仔？

身邊都有朋友怕困身唔生小朋友，什至覺得我係香港依家咁既時勢仲夠膽結婚買樓生小朋友好神奇，我覺得無論邊個城市邊個時代都好，都有自身既問題難處，既然揀左做人父母，就要為佢諗多步。
雖然係多左負擔，不過同時亦算係一種動力

之前份工計埋我14個人
有8個人係離左婚

唔知點樣先可以有呢個信心可以保護到下一代

政府肯撚定會繼續將贏國思想植入教育制度入面

一年改少少 十年後真係不堪切想

要解釋俾小朋友聽老師教嘅係唔啱嘅

但係考試又要答老師教嘅答案

要教佢唔好同贏國小朋友玩

高到咁。。。。
沒諗清楚先結既咩

己所不慾,必施於人

我希望我小朋友都學識呢樣野

自問自己同老豆既童年回憶真係好小

希望我囝大個會有多D同自己既開心回憶

其實DEPRESSION食藥可以控制到
好似傷風感冒咁

啱啱出黎做野
阿媽已經規定要我俾家用
但唔限幾多
純粹要我學識要照顧屋企
初頭都唔明
後尾先明白
阿爸媽養到我咁多
養返佢都正常
同埋我爸媽都自己照顧自己
有錢都叫我自己儲起

所以見到啲post屌啲爸媽
覺得唔係太好

但見識過我外父外母啲所以作為
又真係幾仆街
真係當啲仔女搖錢樹

佢覺得自己無問題 無需要見任何輔導等
佢覺得我係包容唔到

全部阿叔
有三個都係大陸有件

盡量等佢心情好D個陣勸下佢啦
如果唔係佢咁就一世

其實而加咁既環境仲岩生仔咩 唔想自己下一代由細俾共產黨洗腦 除非有錢送佢外國讀書

我老母都叫我可以早結婚 但唔好生

利申 90後黎學野 拍左6年

好奇問下巴打
有咩促使你當年會想同女朋友求婚

90頭
BB仲有兩個幾月出世

90後 對婚姻好有憧景 但依家男朋友都冇

即係中國包二奶出事？

其實我覺得會令小朋友confuse，不過老實，我地個個都係咁長大
有幾多人真係從學校學識做人處事? 真係會當學校教既野就係岩曬?
不過當然，有能力的話，都會盡量送佢去D非主流既學校
等佢少受D影響
然後從細個訓練佢眼界闊D，等佢自己有個想法係去其他地方睇/學更多的東西

巴打，我保守D，我指一炮過，或者先比大部分。

老母年紀大個個月食三千蚊藥。有兩件化骨龍，如果再貸幾百萬，壓力好大。有乜頭暈身慶，少個人搵錢，真係杏加橙架

揮手啦
今年三十，剛結婚一年
月入同你差唔多，都係儲唔到首期

以前成日覺得結婚離自己好遠
但依家聽人講得多都會開始諗
特別係買樓
我男朋友同佢阿哥夾份供緊層樓
佢每個月都要供三萬
仲要供多五六年先供斷
佢都話要諗下供多層定賣出去
問題係層樓係同人夾 唔係自己想點就點

利申 90後 想30歲前結婚

有兩個係
有一個就離婚後上去搵老婆

我當而家貴d, 上到九百萬，點會買唔到三房？

新翠花園仲要係地鐵上蓋

柴灣出中環咪半個鐘， 連上落等車當你九個字

利申： 住柴灣

生左後悔唔講出黎啫

早幾年我都係咁諗，岸鳩鳩睇住個市升
借5球分30年都係19k一個月，你交租都要啦

依家東涌8球3房都唔得，真3房講緊12/3球

爺爺奶奶幹

你以為國際學校就冇大陸人咩！火星就一定冇啦

兄弟夾份買樓好危險

月供三萬咩事

無錯，點解要咁做

同公佈今晚洞房無分別

未結婚

想問下你地
住邊到多？

我好多fd買唔起樓
分開住返自己屋企

無自己物業又唔想租樓就咁，我都識朋友係咁

個問題可以點解決？
普通人2個加埋都係揾幾萬

住屋問題
好多 80後90後
到總站終於要面對

兩個人夾先圍到數喎
我第一次聽話要月供三萬都呆咗
兩個人加埋咪供成六萬一個月
夾份有咩危險? 無呢方面既概念

不要再說鳥

你同男友結婚已經大件事，要你一個人買，供佢又幫唔到手

三大任務
全部都唔關我事

結婚4年 無生仔 排緊公屋

一個話賣一個話唔賣 咁點算

供得三萬 點解唔分兩間細價樓

係咪想減按揭年期盡快斷供？

但係點解 如果係投資嘅

供兩間守三年實賺得仲多

咩事 比較少聽咁嘅情況

咁你成長咗之後有無悟出香港適合生育嘅原因？

抽居屋好似係

梗係危險，男人始終會結婚組織家庭，到時2兄弟結婚點算

九十後
結婚兩年 個仔歲半
家庭收入4萬幾
其實壓力唔大
仲幾舒服

兄弟唔可以結婚架

聽過無數個case係呀哥結左婚就霸左間屋趕走細佬

咁緊係會有 唔會避到
只係覺得學校個教育方針唔同會好d啫
其實我識過好多大陸人係好高質
我唔係歧視佢地 只係我返工接觸到嘅都

香港樓太值錢，兄弟姊妹之間真係唔好夾份買樓，終有一天都各有各自己家庭，到時就麻煩

結左差唔多十年 個仔差唔多三歲
家庭月入差唔多50K 冇車 兩公婆一齊供緊層樓
放假就湊下仔落公園玩 再唔係就老婆係屋企玩wow 平淡日子

住個度點處理? 我結婚一年 租緊15k 市區樓 月入90k 都覺得生仔好大財政壓力..又要租大d地方.又要請工人咁.又要繼續儲錢買樓..

同巴打一樣87年，結婚就一年，有自住樓但係北區
打算下年準備生小朋友，都唔想太迫佢讀書，冇意外應該都唔駛佢老左養返我
但又諗佢第時大左會唔會怪我唔逼佢，好矛盾
如果比佢有好d既學校，就要搬出北區喇應該

叻仔，我都plan緊同一樣嘢
香港地，如果住冇問題其實多好多空間同時間講理想

自問比上不足比下有餘
佢要怪我我都只能怪自己教得唔好 完全唔關有無錢事既
我細個都好窮架 公屋又拎過綜援
但我完全無怪過我父母 因為佢地將佢有既野都俾晒我 自問童年到而家都好開心
完全係父母教得好
好細個已經教我想做咩就放手去做 只要唔係做壞事 即使做乞衣都會支持我
所以識教仔好過淨係識俾錢
當然有錢又識教就最好
無都好，我相信我可以教到佢地好似我咁

80後。結婚3年。個仔歲半，老婆岩岩大肚，未夠週數照仔定女。希望今次可以生女。

16年知道有左小朋友就決定移民去澳洲，而家係sydney住緊。因為兩家屋企人既財政狀況唔太差。加上自己同老婆係香港做左十年野搵搵埋埋都夠係澳洲買樓。老婆做會計，我做金融。所以冇乜壓力。

因為澳洲請工人太貴，所以而家都係閒時渣Uber 同攪Airbnb（主要幫幾個朋友既屋管理同自己三間屋管理） 。

原本諗住等個仔兩歲就掉佢去childcare 咁我同老婆就可以再發展下其他事業。或者有時間二人獨處去下街。點知又有左

學校方針都可以隨時轉架啦，如果你真係擔心就 home school啦！
不過我都好怕而家啲教師自我矮化，認為國語比廣東話好，連上堂都唔講廣東話咁就死了！

比個負皮你。你人生只係得自己。無諗住落手落腳照顧仔女

你要獨處二人世界就咪生啦

你地都已經幸運移民澳洲都要過香港式搵錢生活

睇呢個post有種莫名既幸福感覺

利申 諗緊幾時結

主要原因都係呢度d媽媽歲半已經掉d仔女去childcare 。因為我地未搵到間好既，睇中左間比較好又要排半年所以諗住排到先掉佢去好個間。

去到澳洲都要生活，唔通30幾歲仲問屋企拎咩。最主要係做慣野唔做野會好悶。我過左黎兩年都未到。已經自駕遊去左golf coast 再去Brisbane 。上兩星期前仲去埋Canberra 再落Melbourne 。（沿路好多死袋鼠好慘）

首先，你要有個女朋友。。。

報到

我都覺得係
睇住佢第一次笑，第一次企到，第一次行到，第一次叫爸爸，真係好感動，好有滿足感。
能夠見證佢嘅每個第一次，都成為我努力嘅動力！

BTW, 咁講有啲sale保險feel, 哈

囡囡就兩歲

咁我好彩小小 唔洗租
不過其實家庭月入有40000都好好
唔好俾自己咁大壓力
慢慢嚟

要供樓搞到2公婆都要做野就真係唔好生
Bb俾長老湊好慘 寵到成pat屎咁

91絲 結咗3年 個女歲半 黎緊仲有個仔11月出世
而家既生活得湊女
就算有錢去旅行都好難湊埋2個細去

餵人奶 乜鬼奶樽 消毒器 消毒奶樽液 都唔洗買
而家個女歲半 尿片一個月$3-400
好多野都係人地送/二手 bb床都賣埋 因為慣咗同我地訓
未讀書前 都係有限錢

結左3年，個囡10個月，兩老負責湊
兩公婆月入55K，唔洗比租(公屋撚)，其實生活壓力無乜，但有種莫名奇妙既壓力，可能係上唔到車驚個囡女比人笑

89巴

結左婚個d拍左幾多年拖先結？
15歲就遇到依家嘅男朋友 拍左成7年都仲係好細個有排未到結婚年齡 成日覺得太早遇到佢 不過so far之前讀書到今年做野一齊儲錢買樓 感情都仲係好好

如果要返工， 要泵定放雪櫃，點會唔要奶樽？

你搵得多過佢好多？

咁經大家濟狀況結婚前應該要了解過，有晒心理準備

e.g. 老婆 quit job前有坦白講有條銀行數係做facial 果d，所以唔做野佢都有固定支出

諗住一家3口，同埋四大長老去旅行

住公屋幾好丫，起碼屋住size正常
我覺得總好過好似潮文咁係小朋友問：爹地，點解屋企露台但無房既

個個人生活習慣唔同
佢係由唔洗睇價值牌變到要計住計住嘛

你要放棄你所有去成完佢既事業，甘心咩？

會慘過食屎

有一個仔22個月一個女2個月
無工人全職湊bb家頭細務一腳踢
完全無自由
想去度假放鬆下又放心唔落兩個b
好彩嘅係無咩經濟壓力

呢個就係抉擇位

2樣都唔想放棄

咁要啲長老啱先得

過去做唔返嘢？
睇其他post, 日本仔幾鐘意請外國人，因為英文同普通話好

絲打犀利
Ftm 真係7*24 仲要冇假放

佢渣工作簽證我渣依親簽證好似唔可以做

等佢搞清楚先

過左working holiday 年齡未？
未咪用working holiday visa 過去揾工再爭取轉長工

老實，過左去住5年可以攞永住，老閪都去啦

掹車邊可能得, 唔肯定

好似10月接受申請 但我11月就31

留個名先，80頭，結o左三年，老婆開始搵得多過我，差距越黎越大，開始自卑

Q7:
If I am 30 years old when I apply for a working holiday visa but will turn 31 within the year that I am allowed to stay in Japan, am I still eligible to participate in the scheme?

A7:
The age limit only applies to your age at the time that you apply for a working holiday visa. You are still eligible for the scheme if you turn 31 after you apply for the visa or during your one year’s stay in Japan.

Google 都懶

月入 55k 都住公屋...

準備緊送貨未搵姐

結婚5年 無仔女 生活好簡單隨意 雖然都係社畜

27歲出年結

我都係
慢慢就慣

可能早廿年買落
我都有間公屋祖屋，依家應該升到6球

為o左自己好過d，而家開始攬晒d 家務黎做

我晚晚都負責煮飯

老實講55k 一個家庭真係唔多，甚至算少
有小朋友唔係計你一個月搵幾多，係剩幾多或者有幾多比到下一代，之前有個巴打話唔想下一代想去邊到讀書學乜學物，因為上一代無能力而無得去試

我公屋大，父母低下階層，深深明白無得揀係咩感受，當然我唔係要個囡入咩國際學校，我係想比佢第時有選擇，壓力就係咁黎

冇需要自卑
而家咩年代?
邊個搵得多冇所謂啦
我仲想升多級叫老公唔好返工
太辛苦,全職湊我好過
想返就返麥記PT,因為佢鍾意食

正皮無誤仲要即刻cap圖比男朋友睇
我想生但唔係一定要，男朋友本身話睇情況但早幾日比我見到佢喺另一個post話其實佢唔願意生因為香港咁時世生左只會害左下一代 sad左幾日因為覺得佢比左個假希望我
一直都好想同佢解釋奈何我表達得唔好
巴打完全講出我心聲，因為你講既正正就係為人父母既價值

咁當然要經濟情況都許可喇，同埋如果佢真係好唔想都無得逼

我早幾年買樓博到盡
個時老婆未搵得多
我每日6-19
返13個鐘
每個月放一到兩日假
仲要晚晚返企煮飯
博足四年

到上年老婆開始搵得多
叫我轉份輕鬆啲既工
先搵小左
所以我老婆完全唔介意

不過絲打話叫老公唔做野難小小
始終男人會介意

結左年幾, 未決定生唔生B
靠父幹有間生意做下, 不過夕陽行業極度不安....
所以自己買左D小生意做下side business.
明明應該唔憂錢但一諗到要生小朋友就好驚唔夠俾最好既野佢...

好想問咁後生結婚既人會住邊？同父母一齊住？

add oil

其實睇完佢篇文佢係無正面 address 過因為 D 客觀因素擔心下一代將來生活個問題

佢只係用另一 d 用字去表達 "將來嘅野無得估"，"最緊要識教" 同埋 "俾下一代自由自己揀"

嗯 ... 我諗其實 d 擔心係全部合理嘅
無得 address

只不過睇你會唔會去選擇唔理

同埋係咪有自信可以以三人之力對抗社會世界

咁你想點？

買樓租樓

咁你開唔開心？

有冇打算要小朋友？要就生活唔同晒，好精彩

如果單從經濟方面去講
我覺得今天嘅父母留唔到啲咩畀仔女都唔緊要
但至少要做到自力更生到百年歸老
當中包括衣食住行醫葬

要做到呢個地步應該都唔可以太窮
又或者調轉窮到有政府養

而我自己就考慮到唔多識教所以未點諗經濟問題已經決定唔生

乜野為之最好呢？

其實我會覺得無野一定要係最好，只要係適合就好

之前同朋友討論過小朋友讀書問題，係咪入到名校就等於好呢？其實唔係一定，讀書除左努力之外都要d天資。

一個思考問題既，你會想佢係一間“最好”既名校考第尾，還是係不是“最好”既學校考第一呢？
你希望朋友要面對既係考第尾既壓力，還是考第一既開心呢

諗深一層，我應該會選後者，佢會讀得輕鬆開心，長遠成績自然會好

又唔好放大到只得三人vs世界

見到呢個問題，又想去解決問題既人係 not alone 既

咁快就用上蓋棺論係乜都改變唔到

以前覺得兩公婆搵55K，雖然都叫頂得住頭家，叫做買得起樓，生得起Ｂ
但一定辛苦到爆，如果事但一個沒左份工都唔掂

但今日睇番依個POST，見好多巴打都係大既搵依個數，好似都幾幸福，幾開心咁
睇來我都要改下自己諗法

好睇兩個物欲多唔多

除開供樓外，駛最多通常係食/旅行

仲要睇你係養一頭家兩頭家定三頭家
55K養三頭家的話其實係非常窮

四大長老，家用都一萬

到生小朋友同小朋友出世果兩年，無謂搞到自己老婆周圍咁頻撲，又要養車同預錢俾佢坐UBER，果到又一萬

仲有供樓，小朋友開支，屋企日常開支，旅行，食飯

如果大家搵55K左右，仲儲到錢都真係幾叻

92年 結左婚 半年都無就有BB 而家個女歲半

家用好視乎係隨心定真係要嚟開飯
最差情況係要搵埋樓畀長老住
醫藥更加係預唔到

所以點解我樓上回生仔父母最好至少可以自力更生
否則下一代真係出多十倍力都唔掂

香港差成咁唔明你地班友仔點解夠膽生個仔出黎陪你受苦

由未結婚到婚後小朋友歲半，一直都有養車，唔駛一萬既，其實最貴係泊位預1000-3000睇地區有蓋定露天，而油錢都係2000 一個月（平均計每日行80公里），當然要供車會就係會貴一截

因需要換左部7人車

我上面絕對係放大咗嚟講嘅

不過我想表達個種無力感其實差唔遠

我眼中適合小朋友出生嘅社會

唔需要 (可能) 有絕對嘅公平
但大部份做壞事嘅人應該要有後果

多勞唔一定多得
但不勞而獲嘅人唔應該氣焰仲大過辛勤生產嘅人

短視 自私等不良風氣無辦法杜絕
但唔應該被合理化甚至推崇

掌權者就算唔賢明
都唔應該有恃無恐咁公然顛倒是非曲直

發展對環境嘅傷害無辦法一時三刻修補
但至少能夠有實則計劃去減低破壞

教育即使唔全面
起碼都唔可以灌輸錯誤嘅資訊

個人嘅力量有限
點樣抗衡大氛圍嘅逼迫？
總有一日後代要面對日益醜惡嘅現實

有時我都答唔到自己
生活係香港點解要做好人？

依家生仔家庭月入最好有80k
如果唔係生仔黎受苦
供樓15-20k, 家用兩個10k, 依到都30k,
個人開支一人5k 又10k , 雜項預1k,

生仔後，奶粉錢，衫，興趣班，書薄，學費，一個月計開平均一萬，仲未計家庭旅行，出去食大餐，飲茶之類
剩返30k 就留黎有急事用，屋企人有病，個仔要換電話，同fd 去旅之類，冇返80k 咁上下，個仔只會受苦

情況同你差唔多

好在工作壓力唔大，生活都唔算大

有個10 個月仔，嚟緊仲有一個

生活都幾開心

咁犀利，妳做咩搵幾多

烏托邦只會係書上或者係想象中出現

擁有智慧既人，有自由去行善或行惡

雖然你答唔到自己點做好人
但社會上的確係有一班唔係追求唯利出發既人/組織去做好事，去幫人

所以去到最後都係睇你自己點揀

暫時無

其實就係當我覺得自己正常嘅要求都已經去到 utopia 嘅 level 先心灰

Anyway 世事瞬息萬變
過多幾年情況都唔知會點

反正仲後生 享受下二人世界仲好

咁就搵d 野學下，做下運動都好， 唔係日日返工放工好耐

好悶

純討論，非爭論
我都同意香港呢個社會無樂土，但邊個可以肯定邊個地方係樂土適合有小朋友？

就算呢刻ok, 誰又可保證下一日會繼續？邊知會否無啦啦有個杜特爾特上台？更加唔好講人身意外。

如果咁樣計，幾時都唔岩生小朋友。

所以我反而著重性格同抗逆力的培養，如果性格岩嘅，就算世界不利於佢，佢都可以頂到，然後希望我地兩老對佢無負累，佢可以去佢覺得好嘅地方生活。

苦過方知甜，所以我覺得係絕對理想的utopia生小朋友係無可能，亦無需要，只要健康，樂觀，抗逆力強，佢應該會揾到屬於自己的地方。

唔係想要社會好呀 ....
想要正常返 D 咋 ....
起碼有個勢頭似係會向好發展都好呀 ....

我唔係想望佢好似日本咁好呀
唔變贏國已經夠架啦 ...

唔好極端化件事攞 Utopia 樂土出嚟啦

我唔怕個仔頂唔到
我怕我唔識答佢點解佢做人要死頂呀

真係咁難明？

似乎大家理解社會發展方向嘅惡劣程度有好大嘅分歧

對客觀外在因素對下一代嘅影響亦都有好唔同嘅睇法

我認同你既睇法係差

不過差係差，但我個人認為唔係絕望去令我去唔要下一代既程度

你怕個仔頂唔到，我都怕，但我作為人父會盡所能去保護佢，幫助佢之外，亦好似上面巴打所講建立佢既抗逆力，咁仲有乜好怕

生仔都講咁多版

個個上哂岸買哂樓

有無人同另一半離婚？而家點處理？對將來有咩期望？

老土講句，機會留俾有準備既人，做好準備等待機會來臨

我好變態，想聽下大家點解會離婚

呢度有八九十後，九十後講真買到樓好叻仔 我地八十後呢堆畢業出嚟嗰時個環境無咁差，好彩咁囉

唔係要utopia, 但絕可以揀條易行啲嘅路畀個仔
例如香港啲幼稚園已經開始要寫字讀字
去外國就唔會咁
呢啲唔係突然有咩人上場話事咁易改變到

明知社會風氣咁唔健康仲話苦中作樂其實幾自私

要明嘅自然會明
大把變態父母把口都係話幫個仔抗壓

岩岩出左黎做野兩年 見到個樓市

89年
上年買左間蝸居
準備今年年尾結婚
兩個加埋搵60k
供樓+養老豆老母都冇左一半
生左小朋友都唔知點算

啱啱出嚟撞正沙士

大部份父母都係真心為仔女好

佢地都唔想逼

咁先悲哀

一樣，好在成功爬出谷底

依個post 好多高汁討論，好耐冇睇過咁嘅post

結咗婚之後生唔生仔真係一個最大嘅分歧

人生有三件事會令一個男人變得成熟
就係 結婚，生仔，同離婚

唔係結婚生仔買樓咩

好多男人比同年紀女人幼稚係真，唔係工作而係人生

巴打, 年紀大唔到你話事
有起事上嚟, 錢只幫到一部份
我同樓上位巴打幾唔多, 三頭家 + 婆婆屋企
壓力係大到仆街
盡做啦唯有

早晨
三號風球，阿仔多咗日假

有冇人湊佢啊

我 由細到大都係我湊

巴打加油

簽晒衰仔簽
所有老人家拎老綜
我知勁多人咁做

新入

結婚年半
30頭，住村屋
兩人加埋搵2萬幾，但成日都儲唔到錢
見個市咁，真係無動力買樓.......

個個人價值觀唔同，冇必要深究

女人唔係咁諗

結婚三年 plan緊生仔
用入35K 租緊樓
希望下年升職去到至少40K
你一個月租幾錢

發現呢度好多人既壓力來自供樓、租樓
其實真係痴屋企人係最省到錢
有時無謂勉強搬出黎
揀個可以同自己屋企人住既老婆
再傾好晒先結婚

但住屋呢？呢樣先最煩

邊有位

冇意思咁簽咗都冇所謂啦

相見好，同住難

除非兩個女人都隨和得好緊要

返工嗰度見到啲嘢，真心覺得而家啲細路慘
事緣係要做啲測試子女情緒溝通同家人關係嘅測試
結果原來好多老豆老母連點樣餵個仔食嘢都唔識
幫個仔搽嘢都勁尷尬唔識做咁
個仔仲要話：媽咪平時唔會咁做㗎

搞緊，佢搵左律師，我等簽

諗住條件算ok, 去搵婚介 識過件

經驗所得，反而係睇本身母子關係同夫妻關係
通常母子關係差，啲呀媽反而會覺得個新抱好(新抱對自己仲好過個仔對自己)
或者夫妻關係本身唔close, 反而會同奶奶close啲

講到尾都係大家有冇著緊個仔/老公擺自己第一
不過母子關係越好嗰啲先越鍾意一齊住

你係巴定絲？

我等緊2年果種，因為我唔想離婚

我老母接受唔到喎

咁我assume佢係雙方都同意唔結婚冇所謂

巴，有時一隻手拍唔響，要一齊都唔想離先得

你同另一半好好傾下先啦

留得住個人 留唔到個心 最後都係離婚 咁不如早離好過遲離

而家9000，四年前租落
嚟緊會搬大間D，預12000-15000

可唔可以八吓咩原因離婚？

住外家

前幾頁有講過 同老婆 生小朋友有分歧

同埋連登真係普遍年紀細

我都轉左去bb condom同 跌吉 傾

我租緊10000 元朗區 兩房
煩緊完約點好

哦，養貓嗰個

yes, 想快d搞掂 開始新生

都幾慘，其實你老婆唔覺得自己反口好衰㗎咩
定係覺得你係愛佢就應該接受佢唔想生嗰啲

住得舒服就同業主傾下加幅
有其他要求咪搵過間

家人俾首期仲要只供一半
過唔到自己個關

已經好過好多人

我唔怪佢 果陣大家都細 未懂性 大家都只係見身邊d人開始結就結 成舊飯咁 都唔知自己想過d咩人生

而家大家有目標 係好事 我替佢開心

男31，女28，結左就4年，3年抱兩，一個好字，公司有宿舍，600尺3房，兩公婆月入40k+，有工人姐姐。兩夫妻仲好恩愛，晚晚細路瞓左有得啪。係怕有第3件姐。

87年
結婚4年小朋友3歲
13年270萬上車供30年，月入30000，有養架錢7日本車代步，因為有小朋友先養架車貪方便
銀行有150萬現金
就咁睇牌面感覺應該無乜煩惱，朋友都以為我生活好輕鬆層樓又愈升愈有，但係對自住樓黎講，樓價根本只係數字，工作壓力又大非專業又驚俾人炒，
想換樓，又想留啲錢俾小朋友大個去留學，有朋友就話梗係加按買多層，我個人性格就怕死，如果加按左奶野就而家層樓都無埋
可以維持而家生活就好滿足了

已經唔係黐唔黐屋企人問題
係搵間大屋一齊住定另外搵地方畀佢地住嘅問題

加息先黎加按
你同果個人都幾老友

佢應該係識小小就扮下野9up
如果無生小朋友，我相信我而家一定好輕鬆
但係個仔又變左我面對工作壓力嘅動力，好矛盾

同女朋友加埋月入60k
雙方無父幹，各有200k儲蓄左右
如果將來結婚唔打算痴屋企住，
一方面租住樓先，另一方面儲錢係咪比較好既選擇 ？

雖然知租樓等於幫人供樓，但實在俾唔起首期

已經生咗就要向正面諗啦
千祈唔好覺得仔女係負累

結婚當然越早越好

唔會，我同太太都好錫個仔

住外家好似入贅..........不了

點解唔用首置買細樓先，過幾年再樓換樓

又要面又冇錢...

在買唔起/到樓前題下，的確痴屋企住係最慳錢

我自己就同本身家人好close，好想成日痴住
老婆就當然未有咁close住，不過關係尚可

有時睇d室內設計，話點間點間，其實細細地都住到多一家人。
大家close d，好像開心點

不過到尾都係睇各人性格

但我覺得與其勉強出去住，不如留返d錢同家人happy好過

即係本身已經一齊住開相處到？

佢已經有另一個男人了，我想問如果分居兩年後，正式搞離婚，我洗唔洗上庭？

日日對住外母

同自己老母一樣煩，但唔出得聲屌

仲要笑笑口對住

傾唔埋欄就有機會要, 你而家同佢無計傾? 最好兩個人傾掂佢

BTW, 唔想O係度傾離婚啦, 好似唔太夾咁

其實就咁既
可以話一齊住，但又唔算好一齊，這麼近又那麼遠咁
我地就住村屋，家人就住樓上隔離咁
d公共空間就一齊用

哦，咁都好啲
我識frd都係類似咁，一人一層，食飯先會同層
剩係分開廁所已經少好多問題
有埋工人就更加少問題
不過到生仔就另一樣嘢

有幾多個男人會識好似你咁諗然後代返入老婆對奶奶嘅角度睇呢

有時調番轉頭諗
如果一定要簡其中一邊

老婆 對 奶奶
自己 對 外母

我應該會選擇自己對外母

起碼自己忍氣吞聲
老婆對奶奶分分鐘兩邊都要哄

都係，外母唔洗你哄

最多比佢不停煩，只要一日唔爆佢，一日都無衝突

兩個仔女,兩層樓係手

上面講左 屋企有樓唔洗租

其實外母外父對佢個女都可能會有衝突
仲係你無能力調停

所以最好視乎邊一家人本身融洽啲就住邊度
咁就少咗一邊問題先

依樣好緊要
企埋一邊食花生就可以

相反係男家發生，老婆同老母嘈交
兩邊都要調停或者哄

無能力調停唔代表唔會受害

老婆同老母 嘈交咪一樣受害加調停

調停到至少可以減少傷害

如果老婆 唔做野，全職湊

家庭收入變左50k

你地無樓，需唔需要儲首期買？ 或者 有無長老幫

最緊要既係你唔想要小朋友真係唔好生

好X辛苦！！！

唔係淨係湊個一個，連帶身邊既人都會好辛苦

請工人又未必請到個岩既

你要預左頭2年 基本上無覺好訓

夜媽媽又成X日無啦啦喊

如果你老婆無乜愛心，你又要幫手湊下

唉

真係諗清楚呀巴打趁仲有灣轉

其實可以住外家，但自己心理唔多想
租咗樓加埋生仔就好難買到樓

搵緊6,000,000樓下嘅買左先去生😊

係，因為老一套同新一套好大衝突
我有個fd，又係住村
內外家都非常近，但成長背景文化
佢村屋個公共空間真係變左公共
內外家自出自入湊BB
一屋3種方法湊，
大衝突就無，不過不認同對方既湊BB方法
日日都修羅場咁

搵間六百萬樓下嘅買左先去生😊

咪呀巴打.....

行錯左無得返轉頭......

無能力真係唔好生.....

好痛苦....

日日行屍走肉....

寧願兩公婆辛苦d 買左樓.... 穩定D先生細路仔....

生左細路仔仲慘過打多份工.....

煩到顛

好想結, 但未搞掂人地老母
點算

上面講得啱，尤其如果個老婆冇愛心
真係諗清清先
我見唔少女人根本連母愛都冇乜
乜都嫌麻煩唔去學唔去了解
錫小朋友嘅其實未生已經會留意下相關嘢
唔好諗住生完出嚟會變囉

有左個時就人地急過你

btw 唔好生仔

咁樣又太衰, 自己都接受唔到

我以為連登仔都係會精明d。點知個個都做晒BB膠

結婚點解一定要生B
明知香港生活咁撚金都要夾硬生個仔出黎

再作一萬個理由安慰自己

1）老婆想要
2）自己老豆老母想要

我決定開個八九十後已婚人士(不生仔)圍爐區

😲

真架。因為我發覺其實八九十後已婚 生仔同唔生仔果班係傾唔埋架

好友同淡友

你同女友結婚定同女友老母結婚

可唔可以（不想生仔）圍爐區
好多野無得簡

結左婚半年 第二日就發現有左
樓又未儲夠錢買 我都唔知點死
窮人生仔正仆街真係無錯 我老婆又好想生 但我一d做爸爸既興奮都無 淨係得擔心

巴打家庭收入應該ok㗎喎

加埋老婆先得55K
兩個就ok 三個好頭痕 仲要未買樓

三個白表有冇得諗？

順其自然啦，緣份來

有d夫婦想有都無得生（健康問題）

無
家庭月入岩岩過幾千

我真係唔想要 好辛苦
我有認真叫過佢唔好要

先利申，對墮胎既睇係中立既

不過呢，留意返女方愈遲唔要對心理影響會愈大
另外未來如果想要係會困難左

有無人湊預小朋友

55k都過咩？

睇2018 二人或以上係 $57000 （$60000）

而家無得我㨂 都就黎六個月
講真我無得生係無所謂 但佢好想要小朋友

老婆出13個月糧

你講有無人湊？

yessss ， 生唔係問題，湊先係重點

結左3個月
同我屋企人住
我搵24K 老婆搵17K左右

無就排定幼兒中心喇

外母湊 但外母70幾歲 湊唔湊得到又係問題
又要長期外家同我屋企兩邊走
頂你個肺湊得咁辛苦我都唔撚知點解仲堅持要生

睇怕都要諗定

初生bb 都可以擺幼兒中心？

外母都無可能一星期7日 24小時湊

你要做好心理準備頭2年無覺好訓

無知一問，首置細樓要幾多budget？四百萬樓下既樓好似都無乜

呢啲就係所謂中慘
乜福利資助都無
就咁睇一個月搵6、7皮點都唔應該叫窮
但扣除住屋高堂妻房仔女啲開支
分分鐘仲衰過譚仔呀姐

我到而家都未接受到

有得玩好玩

都係果句 窮人生仔正仆街
我就係果d仆街

湊都還好
揀學校先煩
兩公婆要對讀書有共識唔係一件易事
上唔上playgroup?一星期上幾多堂？供唔供會好？
Interview 老豆定定母帶？報名校定樓下事但一間？人都癲

有時啲學校會問埋你諗住報咩小學
大佬，我黎in pn班咋，邊諗到咁長遠

一下子就好似由天堂跌撚左去地獄咁

主要睇長老生唔生性
唔洗畀家用爭好遠
幫手畀首期甚至full pay嘅話五皮其實好好摵

淨係直資唔直資都玩死人

我老母俾小一蚊都詐晒形
唉

照左結構未
去到呢個地步都無得揀唔要，唯有努力搵錢

我明
我老公都係冇乜要求嗰啲，覺得同蝗孫一齊返學都ok
我完全接受唔到
唔想煩，所以打算去外國先生

好彩我老婆話讀書既野我決定

你係爭個地方住者
四大長老係咪等你地份家用開飯先？唔係的話都係象徵式既者

照左 乜都正常
有缺陷都仲可以詐詐帝唔要

咁先慘
到時有咩問題懶落你到

我反而無意見。交哂比老婆攪

我老母係有野做 搵二萬幾一個月
都仲要個個月追我俾家用

要傾好一個人作最後決定，另一個可以俾建議

直資當然好啲，考到先得呀
同埋一個唔覺意咇多件
又有冇能力供兩個讀直資呢？
唉真係頭都大埋

育嬰院好多人排架
基本上未出世已經要排定
身邊既朋友陀住時開始排
到入園果時都7，8個月
所以如果無人照顧bb又唔打算請工人就要一早排定

咁佢應該唔會 佢知我對個囡既學業係有要求 佢好放心我搞

呢個睇錢決定好直接啵

早知一早送佢去
依家一聽到喊聲就己經炆

有錢有得讀 無錢過主
幾易決定

嘩 分歧好大喎咁
其實出面啲名校一樣有蝗
不過係高級蝗，住九龍塘薄扶林個啲者

到時去到外國你幾歲？
體力可以應付湊仔嗎？

睇黎都要搵下點排

咁你有咩見解呢？

你企硬俾一個數，話係得咁多，佢都無得搶你戶口d錢啦

如果有說話俾你聽咪返少d去囉

再嚴重d咪再疏遠下

我諗住㨂間一條龍 如果收既話

我同老母住 無得番小d

係咪怕大駛無儲錢習慣收左幫你儲起咋

有唔少朋友父母係咁，到有需要就攞返筆錢俾個仔/女

直資學費無私校同國際學校咁貴
但教學比津小彈性大
而且好多行IB
好似陳守仁咁，仲可以學法文/西班牙文
學費都相宜，所以爭崩頭入
有錢都未必收

我唔知佢 我當無撚曬架喇
同埋我老母孤鳩寒 我唔太信佢會咁做

多數龍都係k1先收生
咁會報pn嗎？

唉 都仲未接受到要生 就要諗讀書
窮人生仔正仆街

炆都無用，只要冷靜到自己先可以安撫到佢
如果係bb都不外乎幾樣野，食，瞓，痾，扭抱